(修訂版)《生命的價值》當安樂死合法化後（本故事純屬虛構）

「妳認為生命的價值是甚麼？」

劉艾娜從大學畢業後，為了找一份穩定的政府工作，她向「安樂院」一所讓向法院和政府申請安樂死病者輪候居住的醫院遞表申請入職，可是在面試的過程中狀況連連，甚至回答不了面試官的問題。

但劉艾娜卻順利入職，當她入職後面對這所充滿矛盾，亂七八糟的醫院，面對不同的病人得知他們背後的故事後，從一開始鄙視生命意志弱病人的觀點慢慢改變，更漸漸明白到當初面試官問題的目的和生命的價值⋯⋯

「很多東西看似是有自由及人權讓你選擇，但這只是表面上而已。我們窮人不是沒有選擇權利，只能被逼選擇⋯⋯選擇輪候安樂死，在輪候中受著痛苦折磨。」

申請資格:

1.承受肉體痛苦的末期絕症病人。
2.患有不治之症及重病的病人。
3.患有重度精神病或身體有缺憾使病人心理承受無比痛苦。
4.如心理承受無比痛苦而失去生存意志的申請者，需兩名精神科醫生證明方可申請。

末期絕症病人可申請縮短安樂死的期限。

本故事純屬虛構，如有雷同純粹巧合。
本故事非侮辱任何職業，純粹劇情需要，如感冒犯，敬請原諒。

Facebook:[url]
[/url]
IG:weehours0000am

Ch 1.失敗的面試

我坐在面試室門外的椅子輪候著面試，看著一個又一個同屆畢業的護士學生走進面試室內，我的手心就開始冒汗，胸口的位置也跳得發燙。我輕捂著心臟的位置，用力地深呼吸了一下。

可能我的動作有點大，坐在我身旁的面試者發出了輕笑的聲音。

「妳很緊張嗎？」她從手袋拿出了一盒薄荷糖，友善地遞向我的面前。

「謝謝！」我點點頭，接過盒子後把一顆薄荷糖放進口裡，薄荷糖一放進口裡後入口即溶，清爽的薄荷香味在口腔中蔓延著，卻一點都不刺激鼻子，使我的腦袋清醒過來，心情也慢慢放鬆下來。

平日的我對於面試一點都不緊張，甚至很有自信。今次的面試令我感到緊張是因為這是我第六次面試了⋯⋯

第一至第四次到私家醫院面試不知道為甚麼頭頭碰壁，不是即時告知不錄取就是等候消息，可是最後「等到花兒也謝了」也沒有收到錄取電話，而且收到的都是推銷電話⋯⋯

放棄了高薪的私家醫院，改為人手缺乏的公立醫院也不見得會成功。為甚麼在學校成績比我差得多的同學都找到了工作，而成績優異的我至今還是沒有收到錄取通知，真的令我百思不得其解。

我慢慢靠著椅背，從手袋中拿出了手機看看時間。忽然，一名護士叫了我的名字示意我進入面試室。我緩緩地站起身，整理著身上的服裝，把手汗輕輕擦在黑色的褲子上後，確定服裝沒有問題便走上前敲門。

「請進。」當我敲門後，一把嚴肅的聲線從門後傳出，示意我可以進去。

我握著冰冷的手把慢慢轉動，「咔嚓」一聲門打開了。我拉開了門進入房間後，便馬上把門關上。

「您好！」

猛烈的陽光從百葉簾的縫隙中透入，純白色的牆壁使整間房間看起來十分乾淨，房間一旁的櫃子放滿了各種顏色的文件夾，而且文件夾都順著各種顏色放滿了整層的櫃子，由此可見房間的主人是一個做事一絲不苟，嚴格的人。

而房間的女主人正坐在工作桌前，直視著我。我吞了一口口水，走到工作桌前的椅子坐下，然後把放有自己履歷的文件夾送放到她的工作桌上。

「你好，我是安樂院的護士長。」

我仔細看著護士長，只見她绑著一頭俐落的馬尾，架著黑框眼鏡，板起著臉面無表情。當看到她胸前掛著的名牌，我不禁點了點頭。她的名字如形象一樣古板，嚴肅。

「請妳自我介紹一下。」李梅從一旁拿起評分紙放在板子上寫著，看似是為了記下我面試中的表現，當她記下東西在紙上時，原子筆跟板子互相磨擦，互碰發出「咚咚」的聲響。聲音在寧靜的房間不停地迴響，聽到這些聲響使我增添了不少壓力，因為我面試時從沒遇過這樣的情境。

「您好，我是劉艾娜，今年二十五歲，剛從大學的醫護系畢業，已考取注冊護士資格⋯⋯」我像機械人一樣把已背如流水的自我介紹說出來。當我回答她數個問題後，她仍沒有翻開我的履歷書看，就連一眼都沒有。

李梅看了我一眼，然後把我的履歷書放到桌上的文件夾，推到我的前面，然後托了托眼鏡道：「我們正式開始面試吧！」

嗯？她的說話是甚麼意思？剛才她所問的問題不是面試的內容嗎？

我緊張得板直了腰，牽強地揚起僵硬的笑容，可是當她問起問題後，我再也笑不起來。

「人們都說『安樂院』是一所收容許多想結束生命老人的老人院，你認為安樂院跟老人院有甚麼分別？」

聽到這問題後，我不禁咬著嘴唇，腦海也變得空白起來，這問題我從來都沒有想過，也不曾想過她會這樣問我⋯⋯

她屏息靜氣地等待我的回答，看到她黑如深潭的雙眸，我不禁倒抽一口氣，也不敢對上她的視線。

「我⋯⋯想應該是這裡的護士跟其他醫院一樣都需要豐富的醫護知識⋯⋯」

「咚咚」她飛快地在紙上記下我的說話。

「每位申請安樂死的病人都需要在這裡居住並輪候，妳認為他們必須輪候的原因和目的是甚麼？」她把話說完後就慢慢靠前。

「是因為輪候的人數太多了嗎？」我不經意把自己內心的想法說出來，當我把話說完後，只見她挑起了好看的眉，而且她好像更用力地寫字，所發出的聲響更大，可猜想到李梅對於我的答案感到不滿。

「妳對安樂死有甚麼看法？」李梅不再看著我的樣子說話，她輕輕轉身拿起放在旁邊的文件看著。

我緊握著拳頭，想了好一會兒然後回答：「我認為每個人都有權利選擇安樂死⋯⋯」

「妳認為生命的價值是甚麼？」

「⋯⋯」對於李梅各種困難的問題，我再也回答不了。我微微張開嘴，卻回答不了她的說話。

李梅用力地合上文件夾，然後放在桌上。寧靜的房間內沒有任何人說話，有的只有我們有節奏的呼吸聲。

「妳到底因為甚麼而想當護士？」

* * *

我的面試又失敗了⋯⋯

「我沒想到妳會去安樂院面試。」羅恩瑜拿著飲管攪拌著蜜瓜梳打，浮在飲品上的雲尼拿雪糕因攪拌而漸漸溶化，把深綠色的色澤變成牛奶色。

我輕咬著飲管，一口沒一口地喝著綠茶牛奶，可是喝著綠茶牛奶我卻沒有感到一絲的甜意，有的只有綠茶的苦澀，就像我現在的心情一樣。

我和好友羅恩瑜坐在咖啡廳的角落，吃著午膳。因為跟她許久沒見，而且知道我面試失敗，所以相約出來吃飯，也順便安慰一下我低落的心情。

「好難喝⋯⋯」我把飲品推到一旁，拿起一杯清水喝著，以解我口腔中的苦澀味。

我輕輕嘆了一口氣，把沾到杯外凝結水珠的手擦在餐紙上。

「因為妳最討厭生命意志力弱的人不是嗎？」羅恩瑜喝了一口梳打，一副擔心我的樣子道。

我嘆了一口氣點了點頭，我的好友說得沒錯，我最討厭生命意志力弱的人⋯⋯

我沒有想過我會到安樂院面試的一天。不⋯⋯我是沒想過2030年後在各國的人權組織和團體爭取下，世界各地漸漸實行了安樂死的制度。而且申請門檻降低實行制度後，每年向法院申請安樂死的人數不斷上升，也開始引起濫用安樂死的爭議。

而安樂院的存在跟其他的醫院相同，有專業的專科醫生。

不同的是在安樂院雖然是隸屬政府，但是院內的事議跟政府分立，政府只是負責接受申請，查核申請者是否合乎資格，安排病者入院，並且負責院內開支。

而合乎資格的病者都是輪候安樂死，而且那些病者都需要在安樂院居住。在外界的角度中，安樂院是一個等候死亡的監獄，也有人說它是另一個精神病院，在那裡等待的人都是精神失常的，也是絕望的⋯⋯

「我沒有在面試中這麼狼狽過。」而且在安樂院的面試情況我是沒有遇過，以往在別的醫院面試都是小組面試和筆試，而且所問的問題也不像那個古板的護士長一樣⋯⋯這麼深奧。

羅恩瑜笑了笑，然後摺起手袖開始拿起叉子把意粉送進嘴裡。「我看妳一定是『直腸直肚』把心裡的說話都毫不掩飾地說出來吧！」

我沒有否認，繼續吃著眼前的意粉。

「其實⋯⋯有一個問題我想問你很久了。」

我抬起頭，看著羅恩瑜輕皺著眉頭，粉紅色的唇瓣微張欲言又止。她看到我點點頭後，就問：「當初妳為甚麼要做護士？」

當她把話說完後我不禁一愣，也想起了那天面試，那個護士長的問題。

「妳到底因為甚麼而想當護士？」

我當初是因為甚麼而想當護士？

不是因為護士是一份穩定高薪的工作嗎？還是⋯⋯

驀地，一個又一個的影像在腦海出現。

黑暗的房間我按下了電燈的按鈕、門縫下流出一大片血把象牙白的地磚染成血紅色⋯⋯

我用力地搖頭，把腦海的想法給忘記。

我想當護士的原因是⋯⋯

Lm

Ch 2. 錯誤的相遇

「媽，我出門了。」我悄悄地打開了媽媽的房門，從門縫中偷看著房間的情況。媽媽坐在床上，拿著相冊呆呆地看著，她用手撫了撫相冊，然後緊緊地把它擁在懷裡。

媽媽察覺到我推開了門就馬上背著我，把相冊藏到被子下。

「艾娜，上班了嗎？」媽媽的聲線有點兒哽咽，雙眼也紅通通，看到她憔悴的樣子，我的心就感到一絲一絲的抽痛。

「嗯⋯⋯我今天晚上很晚才回來。」我替媽媽的房門關上後就出門工作，在關上大門前看著空盪盪的屋內，那變得灰暗的牆壁，房前變暗的地磚，內心有種說不出的不適感。

我立即把大門關上，急步往前走去，走到巴士站去，內心不斷叫自己逃⋯⋯

可是我逃往的地方卻是「安樂院」⋯⋯

沒錯，我被錄取了。被「安樂院」錄取為實習護士，在我收到了錄取通知後，我應該感到開心的，可是我卻感到一絲害怕更不明白為甚麼我會被錄取。

為甚麼？ 為甚麼？這三字瞬間佔據我的腦海裡。

明明在那面試的過程中我的表現是如此的差勁，如此的狼狽，那個護士長明明對我露出了厭惡的表情，可是她⋯⋯

可是她為甚麼⋯⋯為甚麼會讓我通過面試？

這一點真的令我想不通。

我從巴士下車後，便往安樂院的方向走去。猛烈的太陽高掛在天空中照耀著，混凝土的地上吸收著太陽的熱能變得滾燙起來，一步一步往前走去仿佛在熱鍋上行走一樣，酷熱無比。

我用手在臉旁扇著，汗水從額的兩旁滑落，身上也開始流出汗水，汗水使身上的恤衫更貼著我的身體，黏著我的肌膚令我感到好不舒服。

正當我從手袋中拿出紙巾時，前方傳來激烈的爭吵聲，看著一群路人圍觀令我不禁感到好奇。當我往前走去的時候，路人們忽然發出驚呼的聲音，也開始四散站到遠一點的地方觀看。

前方的路人散開後，映入眼簾的是一名女人躺在地上，頸旁被劃了一刀，噴出大量的鮮血。

鮮血把灰色的混凝土地染得嫣紅，大量血液更噴到一旁的植物上。

而一旁的男人臉上也沾了鮮血，他瞪圓了雙眼，像是不敢相信眼前的事實。那男人眼眶發紅，張開嘴久久發不出聲響。

「老婆！老婆呀！」那男人痛哭著，跪行到她的面前抱緊她。

「救命呀！救命呀！」他看著路人大叫。

「請幫忙報警！」那男人忍不住大喊起來。

看到這情況，我立即奔跑到前方，想要幫助他們。而一旁的餐廳得知這意外也急忙地把餐廳內的急救箱和清潔的毛巾拿出來。

「不要慌，我是護士。」那男人聽到我的說話就緊緊地抓著我的手臂，他手上沾上的血液把我白色的衣袖上印上了紅色的手掌印。

我用力地握著他的手點了點頭安慰他，然後把那個女人平躺在地上，然後用毛巾捂住她的傷口。

「小姐，請醒醒。」看到那個女人的眼快要閉上，我不禁大叫。

「嗚⋯⋯為甚麼妳要這麼傻？妳都申請了安樂死，為甚麼要自殺？明明還有半年就可以了⋯⋯為什麼半年時間都不讓我陪妳渡過⋯⋯ 嗚⋯⋯」他緊握著她的手喊道。

申請了安樂死？

我轉過頭看著那平躺在地上的女人半瞇著眼睛，微啟紅唇，手中還緊握著鎅刀。

她跟他一樣，都不想活了呀⋯⋯

想到這裡，我的手不禁放輕了力度。

「讓開！」倏爾，一把洪厚的男聲在我耳邊亮起，接著有一雙厚實的大手把我給推開，然後用力地按著她的傷口。

「把她的腳墊高！」

聽到他的話我立即把那男人的背包放到她的小腿下，陽光從他的背後照來，使我看不清他的樣子，只能看到他深邃的輪廓。

「妳為甚麼自殺！出去休假開心得傻了嗎！」那男人大聲向著那對夫妻罵著。

聽到他對著一個快要死去的女人發脾氣，我不禁一愣。這個男人怎麼到這個時刻還可以罵人。

不久，救護車來了，救護人員立即替那受傷的女人處理傷口，而那個男人向救護人員說清剛才急救的情況和措施後就轉身向前走來。

其他圍觀的人眼看事情告一段落就漸漸散去，看到那對夫妻上了救護車後，我也轉身往安樂院走去，因為剛才的事情耽誤了一般時間，如果再不趕快走去安樂院的話，我一定會遲到。

一想到第一天上班就遲到，我想我一定會過不了試用期就被解僱了。

當我向前急步走的時候，背後又傳來一把洪厚的聲音。

「妳給我站住！」這把聲音沒猜錯的話是剛才幫忙急救的男人。我一轉過頭來只見他已走到我的眼前，而且更氣勢沖沖。

看到他如此嚴肅的表情，我自然地退後了幾步。因為他長得十分高大，所以我要抬頭看才能看到那男人的樣子，他的皮膚黝黑，有一黑白分明的雙眼，高挻的鼻子和一張緊閉的薄唇，下巴還有一些還沒刮清的鬍渣，看起來像是運動型，也像性格粗暴的男人。

看到他向下瞪圓雙眼的模樣，我不禁咽了一口口水，然後左看看，右看看卻沒有路人停下來。

「先生，你在叫我嗎？」我伸出食指指著自己問道。

那男人聽到我的說話，仰起頭冷笑了一聲叉著腰彎下身說：「我當然在叫妳！」

他想做甚麼？

「妳剛才在做甚麼？妳真的是護士嗎？」

聽到他的說話，我不禁緊緊抓著手袋，深呼吸了一下讓自己冷靜下來。「你這說話是甚麼意思？」

難道剛才他發現了我出錯了嗎？

那男人搖了搖頭說：「妳應該知道割到大動脈不及時急救，一分鐘內失去體內三成的血液會死的，妳那時為甚麼要放輕按著傷口的力度？」

聽到他的說話，我倒抽了一口氣，沒想到他會發現到我那時失神了。

「我沒⋯⋯」

他還沒有等我把話說完，就插話道：「妳是哪所醫院的護士？那所醫院聘請了妳真的倒大霉了！」話畢他就轉身往馬路邊走去，他打開了一輛黑色的私家車，就駕著車離開，只剩我一人站在原地看著那輛私家車駛走不禁冷笑了一聲。

「他是誰呀？」

* * *

「第三層是癌症腫瘤科。」李梅跟我們一班新入職的實習護士講述著醫院內的結構和一些工作事議，可是聽著卻覺得這醫院的措施和結構跟其他的公立和私立的完全不同。

簡直是亂七八糟⋯⋯

沒有分青少年和兒童的病房，沒有婦產科樓層，而癌症腫瘤科卻佔了三層⋯⋯

因人手不足護士隨時每天都有機會調往不同樓層工作⋯⋯

「劉艾娜，妳今早穿著沾血的恤衫跑來報到真的嚇了我一跳。」陳千千壓低聲線在我的耳邊道。

聽到旁邊女生的說話我不禁笑了，我轉過頭看到她微笑。陳千千是那天面試時坐在我身邊，請我吃薄荷糖的面試生。沒想到她也受聘了，跟我是同一期的實習護士。

今早因為那場意外令我遲到了，我花了不少力氣才跑上一條長斜坡才趕到醫院裡。一跑到集合的地方報到，其他實習生和李梅看到我身上沾了血，還有恤衫上的血掌印都露出驚訝的眼神使我感到有點尷尬。

幸好李梅知道了醫院附近發生了意外，她猜想到我可能因替傷者急救才會遲到，所以她並沒有向我說甚麼，反而叫我快點換好制服。

「妳覺不覺得這醫院的措施有點亂七八糟？」我試圖問問陳千千意見。她聽到我的說話微微搖頭。

她嘆了一口氣，低聲說：「沒辦法呀，安樂院才成立了兩年，而且政府和院長都不太理會院內的事，只是順從人權組織和其他國家制定設定而已，所以院內的制度才會這樣亂七八糟。可能他們認為進來這裡的人都是等待死亡，所以才不理會這裡的事情。」

她停頓了一會兒道：「因為這裡是被遺忘的一角呀⋯⋯」在陳千千的聲線中可聽出她內心的無奈感。

李梅把醫院的事議和工作安排講述後，實習護士都跟著前輩走到所屬樓層去，陳千千也跟著她們走進升降機去。看到她們走遠後，我才猛然轉身看著李梅。李梅對上我的視線後沒有感到慌張，反而托了托眼鏡道：「劉實習生，為甚麼不到妳工作的樓層去？」

當我對上了她墨黑色的眼眸，我感到非常的迷惑，因為在她黑如潭水的眼底裡我看不出她一絲的情緒，原全猜不出她現在的想法。

「護士長，為甚麼妳會讓我通過面試？」我緊張得抓緊制服，直視著她。

李梅看到我的反應後，她合上了文件夾走到我的面前。當她走過來的時候鞋子跟白色的地板互相摩擦，發出「躂躂」的聲響。

「我希望讓妳明白到這醫院興建的目的。」她頓了一頓繼續說：「明白到生命的價值是甚麼，還有希望妳能找回當護士的初衷。」

說著，她就走向升降機前按下按鈕，然後轉過頭來看著我，示意要我跟著她。

找回當護士的初衷？她是甚麼意思？我呆呆地看著她側臉，只見她的表情沒有任何變化。

「叮」的一聲，升降機打開了門，我跟李梅一同走到升降機內，她按下了三字按鈕後升降機的門再一次關上，繼而慢慢上升。

倏爾，她微張開嘴打破了升降機內的沉默：「每個想當醫護人員的人總有一個原因，不會有人因為想要一份穩定月薪高的工作才會拼命的學習，當上醫護人員對嗎？」

她轉過頭來對我微微一笑。「叮」的一聲升降機打開了門，我跟她一同走出升降機。正當我想著她笑容的意味時，前方傳來人驚叫的聲音。

「有人自殺呀！」

Ch 3. 護士的資格

李梅聽到有病人要自殺臉色一沉，立即往聲音來源方向跑去，我也跟著她的身後向前方跑去。

當我們看到走廊尾端的房間前圍著許多病人和護士後，我們加快了腳步跑到房間前。 「請讓開，回到自己的病房去 。」李梅從人群中擠進病房內，我也跟著她身後擠進病房內。一走到房內已能嗅到淡淡的消毒藥水味，一班護士跟一個跨坐在窗上的女病人互相對峙著。兩排的病床都已滿，那些女病者靜靜地坐在床上，看著一旁打開了窗半跨坐上的女人沒有反應，可是從她們的眼神中可看出對那女人非常同情和憐憫。

「妳快下來呀！」

「冷靜一點呀！」

我看到一些前輩露出慌張的神色，不知所措。當她們想要走近那女病人，那女病人的身體就往窗外移出幾吋。她們站在我眼前不停地走動使我看不清那病人的樣子，我就往左邊走幾步終於在人群的縫中看清她的樣子。

那女人身形纖瘦，一雙眼睛哭得像核桃一樣紅腫，兩旁的臉頰也腫了起來，但卻是瘀青色甚至還有更帶些紫色。當她攀上窗戶時，身上的衣服也捲起，可看到她的手和腳上有各不同大小的瘀傷和傷痕，觸目驚心。

她是怎麼了⋯⋯

李梅走到她的前面問：「宋絲欣，妳先下來吧！」

宋絲欣看到李梅就激動得大喊起來，手也緊緊抓緊窗框：「護士長！我要求見醫生，我要求縮短安樂死的期限！」

要求縮短安樂死的期限嗎？看著她痛哭的樣子，我不禁搖了搖頭。我不敢想像在她背後到底發生怎樣的故事。看著她情緒崩潰的樣子，我們不敢輕舉妄動，怕說錯一句話會刺激到她，怕她真的一躍而下。

但李梅的樣子仍然平靜，沒有一絲動搖：「縮短安樂死期限只有病者病情變得嚴重並有三位醫生簽署才有資格申請，但是宋絲欣妳並不符合資格。」

她一聽到李梅的說話情緒變得更激動，並變得歇斯底里起來：「我不管！我不管呀！」她喊得力竭聲嘶，聲音在整間房間迴盪著，聲音像是直進你的耳內，在你的腦海中揮之不去，令你也感受到她的痛苦和內心的掙扎一樣。

她把另一隻腳也放到窗戶上，眾人看到此情景也不禁驚呼起來。

「冷靜一點呀！」

「不要這麼傻呀！」

正當我在一旁看著這景況時，驀地一把聲音在我身後亮起：「讓開。」接著身後的人把手搭在我的肩上輕輕把我推開，然後走到窗前。當他越過我後，我終於看到那聲音主人的背影，寬闊的肩膀，高大的身材把白袍穿得十分合身⋯⋯但是他的聲音怎麼好像在哪裡聽過？

那男人不理女病人的情緒，跟她走得很近。宋絲欣看到他毫不懼惧，臉色變得慘白不斷往病房內和窗外兩邊看，眼看他越來越接近她，她不禁大喊道：「不要過來呀呀呀！」

聽到她崩潰大叫，那男人終於停下腳步，而且他們的距離十分接近。宋絲欣看到他如此接近，緊張焦慮得大口大口地喘起氣來。

他微微舉起雙手示意不會觸碰她：「妳不是要申請提前安樂死嗎？我是這所醫院負責病人安樂死的洪承君醫生。」

她聽到洪承君的說話後立即轉過頭來看著他：「嗚⋯⋯醫生⋯⋯可以幫我嗎？」

「我看過妳的病歷，妳的確不符合資格。但妳確定要跳下去嗎？」他的聲線忽然變得低沉下來，而且更是嚴肅無比，在場的人士聽到他的聲線都不禁屏息靜氣，不敢吭出半聲。

宋絲欣看到他的樣子，也不禁一愣，微張著唇不發半聲，但卻是淚流滿臉。那洪醫生背對著我，我看不到他此刻的表情，但從聲線中可聽出他的憤怒。

「如果妳現在跳下去，那麼妳為甚麼這麼辛苦找醫生簽名，向政府和法院交申請表，等了這麼久才來到安樂院？不過就等候多一年，妳現在跳下去就前功盡廢了。」

他頓了一頓，繼續說：「妳不是為了不痛苦地離開世上才申請安樂死嗎？」

單機繼續

宋絲欣聽到洪承君的說話，她動搖了。他看準時機，立刻把危坐在窗上的她給拉下來。護士們看到此情境便馬上上前把掙扎中的宋絲欣給壓制。不久，她不再掙扎，雙手無力地垂下，雙目無神地往我的方向看著，那絕望的眼神對我來說是如此的熟悉⋯⋯

扑通，扑通⋯⋯

我撫著那狂跳不已的心臟，手心也開始冒出汗水來。那雙死潭般的眼眸把我腦海中的回憶給勾起來⋯⋯

染血的白色瓷磚，溫燙的血液在冰冷的瓷磚上流動著⋯⋯

不要⋯⋯不要⋯⋯

「劉艾娜，妳的臉色怎麼會這麼蒼白？妳還好吧⋯ ⋯」陳千千把手搭在我的肩膀上，把我給喚過神來。

我搖搖頭，慢慢平復變得急速的呼吸，一邊看著被帶出病房的宋絲欣。

「我看了她的病歷，把她轉到獨立病房，通知她的家人需要同意使用約束帶。」洪承君一邊跟一旁的李梅吩附，一邊往門口方向走去。

其他病人看到事件告一段落，也紛紛離去回到自己的病房。正當我也跟著他們離開病房時，洪承君剛好轉過身來，我一看到他的樣子不禁一僵，當他一看到我時，他也愣了一愣，瞪圓了眼睛。我們站在病房內一動也不動，互相大眼瞪小眼對峙了一會。

孽緣⋯⋯孽緣呀！怎麼會這麼巧會在同一間醫院工作呀！

我個人都幾鐘意呢類題材
加油啊

多謝

瞪了不久，洪承君先打破這個僵局，他把手插在口袋內，明明長得很高，但他還仰起頭地盯著我看。他嘴角一掀冷冷道：「原來那所倒大霉的醫院是我工作的地方呀。」說完他就冷笑了一聲，越過了我走出房間。

他那不屑的眼神，那微掀的薄唇像是看不起我，把我看作笑話。內心一股不滿，不甘的情緒泛上心頭，我握緊拳頭跟著他的腳步，急步走向他的身後走到走廊去。

「站住！」

他聽到我的說話後，慢慢轉身看著我，他的眼神像是說著他現在對我非常不滿。

洪承君濃眉一皺，繼而快步地走到我的臉前，他彎下身靠近我的臉，靠近得使我能感到他的鼻息，我的脖子不禁往後一縮。

「妳知道今早的那對夫婦，那個女人是我的病人嗎？」沉穩的聲線從他的薄唇中吐出來，跟今早那大喊洪亮的聲線不同，可是他那好聽溫和的聲線跟他現在冷峻的表情有很大的對比。

聽到他的話我忽然回想起今早⋯⋯

「妳為甚麼自殺！出去休假開心得傻了嗎！」

那個女人⋯ ⋯那個有著絕望眼神的女人是他的病人⋯ ⋯

他不再彎下身，挻直了腰低視著我：「就是因為妳，她現在就在ICU中監察著。」

說完，他就轉身往前走。他的說話就像針刺般刺進我的內心，使我的心不斷動搖著。

是我嗎⋯ ⋯是因為我嗎⋯ ⋯

那女人倒在血泊中，那死潭般的雙眸，那仿似死亡的情境再一次浮現在腦海中。我喘了一口氣，緊咬著唇，咬得快要破皮。

「她不是想死嗎？」我垂下頭小聲道。

洪承君好像把我的話聽進耳內，他停下了腳步轉過身來看著我。

「反正她不是申請了安樂死嗎？因為輪侯時間太久，所以她才這樣做不是嗎？其實根本不需要等這麼久⋯ ⋯」

「妳在說甚麼！」條爾，他怒吼起來，他氣得瞪圓了雙眼，在他眼底可看出濃濃的火焰。

他洪亮的聲線在走廊引起了迴響，聲音大得連走廊尾端也能聽見。一些護士和病人都向我們投向好奇的目光。

「我說的是事實，如果他們有錢的話早就去外國，不必在這裡等候一年，如此多此一舉。」

「妳把他們當作甚麼？妳把這裡當成甚麼？漁署嗎？妳把這些事情當作是人道毀滅嗎？只要打了一針就好了嗎？」他不斷的逼近，說話中完全沒有我反駁的機會，而且他的話把我說得很難堪，像是把我迫到絕路。

從洪承君的眼神，表情中可看出他把我看成一個壞人，壞得不能原諒的女人。

「妳沒有做護士的資格！」他這次不再回頭，怒氣沖沖地拂袖而去。

在旁的病人及護士都向我投向冷漠的眼神，而李梅更是流露出失望的情緒，從他們的眼神和四周的氣氛中我已知道被討厭，被誤解了⋯⋯

可是我卻不知道該說些甚麼為自己辯解，我只知道現在的我害怕得身體微微顫抖，羞愧得紅了臉⋯⋯

Ch 4. 探病的男孩

「聽說今早又有兩個護士交了辭職信給護士長。」

「這也難怪呀。」

我和陳千千一邊在電腦記下今早為某些病人量度的體溫和血壓，一邊聽著旁邊的前輩閒聊。

而她們所提到的話題早就傳遍了整間醫院，除了今早有兩個護士辭職外，前天已有三個護士和醫生辭職了。

據說是因為突然多了很多病情嚴重的申請者，有些住院數天，有的則是送院後立即做安樂死的程序。

而且這個月內已替二十多個病人安樂死，很多新入職的護士都受不了。這也難怪，因為他們心中的理想都是為照顧病者，拯救病人的。可是⋯⋯這裡卻是病者人生最終的一站。

跟我同期的六位實習護士，在工作一星期內已有三個護士受不了都辭職了，現在同期的只有我，陳千千和一名男護士。

「妳不覺得很諷刺嗎？明明是為了人權而定下這個制度，卻要人輪候，使他們半死不活的⋯ ⋯」

「對呀！都不知道政府是怎樣想的。」條爾，一名護士前輩看了我一眼，皺了皺眉然後露出了驚訝的眼神，壓低了聲線：「她就是那個漁『處』護士嗎？」

「啪。」聽到她們的話，我正在輸入資料的手停了下來，咬緊唇瓣要自己強忍下來，不要再衝動行事，否則又會像上一次上班第一天一樣，再一次令別人對我留下壞的印象。

要忍著！

我深深吸了一口氣，繼續輸入資料。在旁邊的陳千千像是發現了我的異樣，就輕輕拍了拍我的肩安慰我，我向她微微一笑感謝她。

雖然拍拍肩，給予一個微笑看似是一件微不足道的事情，可是這小小的動作卻對我來說是一個很大的安慰，把我原先起伏不定的心情給平復了。

我看了看時鐘，現在是病人吃藥的時間，一旁的前輩們便回到自己的崗位去，我和陳千千也完成了手上的工作，打算走到藥房找教我們的護士前輩林從欣。

一走出工作區位就剛好見到林從欣走過來。她冷淡地和我們點了點頭，然後道：「劉艾娜跟我一起去派藥！陳千千你跟琳琳派藥吧！」

說著她就向前走去。我跟陳千千互換眼神，便跟林從欣的背後走去。

陳千千要到四樓派藥，要到四樓找琳琳前輩，所以她要走到升降機去。我跟著林從欣推著藥車往前方走去。

在這醫院工作了一個多星期後，我已經慢慢習慣了這醫院奇怪的地方和各種各樣的病人。在安樂院主座裡，地下一和二層是殮房、第一層是飯堂、第二層是其他嚴重疾病的病房及ICU、第三層至第五層是癌症腫瘤科的男女病房。

因為申請的病者人數眾多，所以第三層的走廊前端和尾端都分為男及女病房，第六至七層則是精神病科，而且每層病房的中間有數間房間是屬於獨立病房，醫院會給一些有特別需要的病人居住或是給病者申請用。

「吱⋯⋯」鐵製手推車的滾輪跟地板互相磨擦，發出刺耳的聲音，使得我耳膜陣陣發痛，病人也好像因為嘈音而被吵醒。

當我把藥車推進病房後，病房內的病人就向我投向冷漠的視線，我無視著他們的眼神，從病房的後端開始派起，每間病房內都有八張病床，每張病床旁都貼有一些提示牌，有一些是提示著病人需要檢查，不能飲食⋯⋯

而且這裡比別的醫院不同的是，每張病床都貼有一些數字，那些數字是他們離安樂死的期限。

在林從欣的監督下，我也緊記著「三核五對」的標準，核對好病人的身份，看著他們把藥吃完才離開。

當我把藥差不多派完後，就只剩一間獨立病房還沒有派藥⋯⋯

那間病房的病人是那天想要自殺的宋絲欣⋯⋯

這幾天派藥給她和替她洗傷口時，她都沒有什麼反應，只是一直放空望著窗邊，看似是沉思著。

當我們走到病房前，我敲了敲門才敢把門扭開。一扭開了門，不出所料她一如以往地坐在床上，看著窗外發呆。因為她的情緒已經穩定下來，已經不用約束，可是整間房間的窗戶全都鎖好只開著冷氣，以防她再一次跳下去。

據說上次她差點兒自殺事件也呈報上管理層，但管理層把事件給掩蓋，不讓傳媒知道。

「宋絲欣，吃藥吧！」我把藥杯放到她的桌上道。

宋絲欣聽到我的聲音便慢慢轉過頭來，臉上的傷痕比初次見面時淡了許多，但也可以看出她曾受到別人的暴力對待。

她虛弱地吐了一口氣說：「我不想吃⋯ ⋯」她慢慢地閉上雙眼，向後靠著枕頭閉目養神。

看到她不理不睬的態度，我轉頭向林從欣投向求救眼神，可是她只是聳聳肩，搖搖頭沒有作出任何行動。

每次宋絲欣不願吃藥時，總會有一個男孩幫忙，會使她不能拒絕地把藥吃光。就在這時候，一把開朗活潑的聲音在房間亮起：「絲欣，妳又不願吃藥嗎？」

那個男孩拿著一袋水果走進病房內，他向我們點了點頭打招呼，然後把水果放到桌上去。

「姑娘，妳們要去忙別的工作吧！我勸她吃藥就好。」宋絲欣聽到他的說話，只瞪了他一眼接著別過臉不想看到他。

「那麼拜託了⋯ ⋯」知道我們沒有可能勸到她吃藥，所以我們說清楚，叮囑他藥物的服用方法，才離開病房。

在離開病房前，我轉頭把門關上，在門閉上前看到那男孩以落寞的表情看著她的背影⋯ ⋯

Ch 5. 探病的男孩 2

「姑娘，午安。」

我正要打電話聯絡病人家屬時，那個男孩就把我的工作給打斷。我向他點點頭打招呼後，就繼續撥打著電話。

這個男孩名叫尹格，他幾乎每天都會來兩次探望宋絲欣，因為除了晚上九時後至早上八時不準探病外，其餘的時間倒是沒有限制，我想這樣彈性的探病時間是為了讓病人跟家屬能有最後的時間好好相處。

尹格跟我打過招呼，在探病名牌上登記過後，就拿著一袋東西走到獨立病房去。

「劉艾娜接著要通知這些病人的家屬。」李梅把數個資料夾放到我的臉前，我翻開資料夾，只見那些病人安樂死的日子快到，看來是想讓我通知他們家人，好讓他們能夠在最後的時間相聚。

李梅看到我拿了資料夾後，就轉身工作去，她的眼神還是那麼冷淡，更不願多跟我說一句話，看來是上次在醫院走廊跟洪承君吵架的事讓她留下更壞的印象了。

也因為那次事件，除了陳千千和指導我的林從欣外，就再沒有護士理睬我了。

「嘩！是洪醫生巡房！」其中一個護士看到走廊前端走來的身影，就忍不住低呼起來。其他護士聽到都忍不住在裙袋中拿出鏡子，整理著自己的儀容和髮型。

看到她們發花痴的樣子，我忍住反白眼的衝動。因為每逢洪承君巡病房，這種的戲碼總會上映一次。

她們總會說洪承君有多高、長得多好、是天才醫生，總之整個package都很好。這些話我都聽厭了。

洪承君經過我們工作區位時，他向護士們露出大方的笑容，向她們打招呼，但他的視線轉向我的時候，他則立即板起面來，把我當作透明似的，拂袖而去。

切！

還說我沒有資格當護士，那麼其他人進來只想釣醫生老公，更沒有資格。

我用力握著電話，一邊強忍著怒氣，可是這時候卻有一老一小的病人吊著點滴站在工作桌前，以一副玩味的眼神看著我⋯⋯

老的那個倚在鐵製掛著鹽水的支架，小的則戴著帽子，踮起腳尖雙手扶著桌面，露出一雙水靈靈的大眼睛。

「明天三時請到醫院⋯⋯」看到這詭異的情境，我的聲線不禁放輕下來，也慢慢把電話掛線。

這情境好比其他護士發花痴的情況，也是每天上映。每次問他們有甚麼事需要幫忙，他們都一溜煙地跑回最尾端的病房去，每次派藥都以一副難以形容的表情看著我。

而那個男童是近來引起社會輿論的病者，也是院內第一個的申請安樂死的兒童，引起了社會的爭論。

看著眼前的二人，我想起了陳千千的說話。

「要小心一個叫鄭興的老人跟一個叫曾桐桐的小孩，沒有一個護士能夠拿他們辦法。」

要怎樣小心呀⋯ ⋯他們已經盯緊我這個獵物了，為甚麼今天千千沒有上班呀。

「請問你們有甚麼事需要幫忙？需要的話請按下床邊的按鈕，會有護士來幫忙的⋯ ⋯」我揚起笑臉，禮貌地跟他們道。

可是，到我的臉笑僵了他們還是沒有反應。忽然，那個小孩說了一句話打破了現在的氣氛，不！是把氣氛弄得更僵。

「姐姐是人們所說的漁『處』護士嗎？」他以天真無邪的童聲道。

嗯？

這小孩說甚麼？

在旁工作的護士前輩都不禁笑了，連平日冷淡的林從欣嘴角也牽起一條弧線。

我的眉頭不停抽搐著，笑容更加僵硬。

接著那個老人開口說：「妳長得那麼漂亮，有沒有男朋友呀？」

我有沒有男朋友關您甚麼事呀⋯ ⋯

「不如你們先回房好不好？」

* * *

一整天繁忙的工作終於完結，我換好衣服，揉著肩膀滿身酸痛不已。當我落地下層後要經過一個後園才能到達大堂離開醫院。

而那個後園種滿了綠色植物和花甫，讓探病的家人帶著病人來散步和做運動。但晚上十時多卻看到一個男生坐在長木椅上低著頭。

那男生的背影有點熟，我悄悄走上前，藉著昏黃街燈的照射下，讓我看清了男孩的樣貌。

「尹先生，這麼晚你還在這裡做甚麼？」今早才看到他來探病，怎麼過了這麼多小時還在這裡？難道他一直都在這裡，沒有離開過醫院？

他聽到我的聲音後，立刻抬起頭來眼泛淚光：「嚇了我一跳，原來是劉姑娘⋯ ⋯」

看到他眼泛淚光的樣子，我不禁感到愕然，沒想到一個開朗的男生竟然會露出受傷的一面。他把腳合上，往左移一個位，然後輕拍著旁邊椅子上我灰塵，示意要我坐下。

我向他點點頭道謝後，便坐在長木椅上。我沒有拆穿他快要哭出來的事實，因為我知道男兒有淚不輕彈，只是未到傷心處。

我想他一定是心痛了，心碎了才會躲在黑暗處獨自流淚。

我沒有發聲，一直等待著他的發言。

良久，一把顫抖的聲音在他的嘴裡吐出：「我很沒用對吧！」

Ch 6. 探病的男孩 3

尹格向我展露出苦澀的笑容。明明那是一張快要哭出來的臉，卻硬要裝作堅強。

我盯著他仍沒有說話，等待著他把內心的糾結說出來。我知道我不需要留在這裡聽他訴苦，可是我卻非常在意那個女孩⋯ ⋯那個滿臉傷痕的女孩。

「每次我來探望她的時候，她都不願看我一眼⋯ ⋯」他吸了一口氣繼續說：「我說想帶她出來散步，妳知道她是怎樣回答我嗎？」

尹格緊閉著唇看著我，然後替我回答：「她根本沒有回應我，就直接躺上床了。」他笑著地搖搖頭。

「為甚麼不選我，難道我不夠好嗎？」

「為甚麼不做手術，明明現在做手術還來得及的⋯ ⋯」

很多很多的問題從他的口中說出，很多的疑問他都沒有得到解答，因為得知道正確答案的她永遠都不會告訴他。

這晚我把尹格所說的故事記在腦海裡，他們如何相識，如何當起朋友，她如何得到了抑鬱症，遭受到怎樣的對待，得到乳癌後的事⋯ ⋯

很多很多，他像是終於找到了缺口，把一直埋葬在心底裡的事如大雨般傾盆而出，直到他累了，睏了才離開。

當他離開後，我仍坐在木椅上好一會，然後起來打算離開。可是我一轉身就看到李梅站在走廊看著我。

「護士長⋯ ⋯」不知道是不是我的錯覺，我發現李梅的表情有些緩和。

李梅點了點頭道：「為甚麼下班這麼久了還沒有回家？」我沒有回答她，只是把這問題笑著帶過。

我走上前跟李梅肩並肩一起走去大堂，我們走到一半的時候，我慢慢停下了腳步，李梅像是發現了我的異樣，她也停了下來，轉過頭來看著我。

空盪盪的走廊只有我們二人，微風輕輕吹過，樹葉輕輕吹過發出沙沙的聲音，除了大自然的聲音外，就只有我們彼此呼吸的聲音了。

我緊抓著手袋道：「護士長，我可以問妳一個問題嗎？」

「為甚麼安樂死，需要輪候？」

李梅托了托眼鏡道：「你知道在別的國家安樂死的費用是多少嗎？」

「⋯⋯」

「在一些歐洲國家，安樂死的費用可以超過港幣五十萬以上。而這裡並不需要這麼昂貴。而且你想想患有癌症等人數有多少？如果每個人一進醫院後就安樂死了，醫院和警局會變成怎樣？」

她吞了一口口水繼續道：「假如有些人還沒想清楚，而且現在門檻低了，或是有些人根本可以治療好呢？」

「我們不清楚為何制度會是這樣，我們這些醫護人員只希望在這段時間能令到有治療希望的病人放棄安樂死，而病情嚴重的病人安心走完這條路。畢竟，沒有人想死的對吧⋯⋯」說完，她露出了微笑， 就向前方走去。

只剩我一人站在原地。

P牌推唔郁
po主加油

多謝你

我思考著李梅的說話，她的說話很有道理，可是卻很殘酷。安樂死的費用原來是這麼貴，難得很多國家都讓安樂死合法化了⋯⋯

如果很多人都是嚴重疾病呢？如果很多人都有需要呢？

原來很多東西看似是有自由及人權讓你選擇，但這只是表面上而已。我們窮人不是沒有選擇權利，只能被逼選擇⋯ ⋯選擇輪候安樂死，在輪候中受著痛苦折磨。

* * *

我拿著新的點滴走到宋絲欣的獨立病房去，當我替她換掉已用完的點滴。看到她沒有表情的樣子，忽然想起了之前尹格的事情。

想起了他快要哭的臉，我就決定作出了一個決定。

「宋小姐，你跟尹格是好朋友嗎？」

宋絲欣聽到尹格的名子，身體不禁愣了愣，看到她有反應，我便深呼吸，鼓起勇氣說：「接下來這番說話，不知道妳會不會投訴我，但我還是想告訴妳⋯ ⋯」

「我知道妳有抑鬱症，有乳癌。抑鬱症是因為你長期受到第三者，第四者的威脅，及長期受到同居男友的暴力的對待⋯ ⋯」

她聽到我的說話後，雙眼有點動搖。看到她沒有露出激動的情緒，我便繼續說：「就算他怎樣打妳，妳還是選擇跟他在一起，直到妳發現自己有乳癌，要治好就要切除妳的乳房後。妳覺得妳會男友拋棄，因為妳不再是一個完整的女人對嗎？」

我看到她微抖的肩膀，我不禁垂下頭看著白色的地板，因為我怕看到她我會忍不住掉下淚水。

因為我想起了初次見她時，她身上臉上全是慘不忍睹的傷痕，我不禁想像她一直以來是以怎樣的在男友身邊捱過來。

「我知道我已經多事了，已經違反守則。但我想妳需要的不是一個會傷害妳，在妳患病時會離開妳的人，妳需要的是一個愛你，會陪妳走這一段艱難路的男生⋯⋯」

我走到窗戶旁，把窗簾給綁起來，讓陽光透過玻璃窗照射進來。我輕輕嘆了一口氣道：「今天天氣那麼好，要偷走出去嗎？」

宋絲欣聽到我這句話，她難以置信地瞪圓了眼睛，眼眶開始湧出淚水來，淚水像一顆又一顆的脫線珍珠掉到她的衣服上，掉到床單上⋯⋯

她用手掩著嘴巴痛哭起來：「嗚⋯ ⋯」

「其實妳身邊有一個愛妳的人陪著妳的，還有妳那年老的母親⋯⋯」

「不要說了⋯ ⋯嗚⋯ ⋯」宋絲欣捂住胸口痛哭著，哭得好不悽慘，像把過去所受的委屈，痛苦和無助都給釋放。

「請讓我靜一下⋯ ⋯」

我沒有說話，只是拿起那已用完的點滴離開病房，在關上房門後也能聽到她哭泣的聲音。

* * *

不知不覺午膳時間快完了，我離開飯堂後走到升降機去，當升降機到達三樓後門緩緩地打開，我立即急步地走到護士站去，可是在經過走廊時，我停下了腳步。

我以為我看錯了，我後退了數步，從走廊的落地玻璃往下望，看到尹格和宋絲欣肩並肩地坐在後園中。看到這畫面我不自覺地露出微笑。

尹格擦了擦雙手，嘆了一口氣說：「記得跟她相識時，是我們初中的時候。那年我對她一見鍾情，我不斷地接近她⋯ ⋯可是我們最後卻變成了朋友，而我卻一次又一次錯過了告白的機會。」

他看了我一眼繼續說：「記得以前她媽媽管教很嚴，總是留在家中溫習。每次有空時，我總會打電話給她，跟她說今天天氣那麼好，要偷走出去嗎？她總會笑了，然後偷跑出來玩上一天也不怕被人罵⋯ ⋯那時她是多麼的開朗⋯⋯」

「為甚麼我不把她帶走，帶她離開那個男人，我真的不是男人⋯⋯」

我看著他們的背影，然後呼了一口氣，繼續走到護士站去。我想尹格根本不需要得到她的解答，他只需要當她心靈上的解藥就已經足夠了。

也許她需要一個人陪伴著她，給她愛和時間，就能讓她慢慢地治癒⋯ ⋯

Ch 7. 承認的資格

我滑著手機，看到媽媽的訊息立即關上，然後把手機放到手袋裡。我向後靠著椅背看著巴士窗外的風景，聽著巴士行駛中的聲響，車廂中乘客的對話，我慢慢地閉上了雙眼沉思。

我跟媽媽的關係何時變得這麼僵硬？這種不自然，冷冰冰的關係好像差不多維持了十年多，自從發生那件事後⋯⋯

如果，如果那一切都沒有發生的話，也許我們的關係也不會到達無可挽回的地步⋯ ⋯

我嘆了一口氣，慢慢地睜開雙眼看著車窗外放空。

* * *
當我換好了淺藍色的制服走到護士站時，不知道為甚麼今天感覺所有人都怪怪的，不論是其他護士前輩，或是其他的病人都以一種⋯ ⋯

一種奇怪的眼光看著我⋯ ⋯我不知道該怎樣形容，因為這種眼光跟之前的完全不同。

我一邊走到護士站，一邊看著在我眼前經過的病人都感到好不自然。不是我又做錯了甚麼事吧！不過就放假了一天，怎麼整間醫院好像怪怪的。

我一走到護士站，剛好看到陳千千，我便立即走到她的身邊，怎料她一看到我，就露出了奇怪的笑容。

「晚安。」她微微地歪著頭，向我露出了甜美的笑容。

其他在護士站內的護士一看到我也露出了不懷好意的笑容。一看到她們這樣，我就不禁起鷄皮疙瘩。

我對著其他護士揚起僵硬的笑容點頭，然後慢慢向後仰在陳千千的耳邊壓低聲線問：「怎麼今天好像怪怪的？我是不是又犯錯了？」

陳千千聽到我的說話禁不住「噗」的一聲笑了：「妳不用這麼緊張，原來妳還不知道嗎？」

嗯？我瞪圓了雙目，以一副疑惑的目光看著她。

知道甚麼？我該知道甚麼？

忽然，有病人按下了鐘，我就立即走到病房，避開其他護士前輩的眼光。可是當我走到那病房，我就開始後悔了⋯ ⋯

因為我忘了，忘了按鐘的是五號病床。原本坐在床上的鄭興一看到我進來，就立即躺在床上，輾轉反則，緊皺眉頭裝作很不舒服的樣子。

唉⋯ ⋯真是的。

我走近他的病床，輕拍他的肩道：「伯伯，您哪裡不舒服？」

鄭興用手輕撫著胸口，睜開一邊眼睛偷看我的反應說：「我有點想吐⋯ ⋯」

我看到他床邊的嘔吐盤，就知道他剛才也有用這一個藉口叫喚護士。我輕嘆了一口氣，把地上的盤放到他的臉前，把他慢慢地扶起來。

我一邊掃著他的背，一邊道：「伯伯，您有聽過狼來了的故事嗎？」他聽到我的說話後，身體一僵，尷尬地呵呵笑了起來。

「我聽過這個故事喔！」旁邊病床的曾桐桐用被子蓋著臉，只露出一雙圓圓的雙眼看著我。

看來我們說話的聲量太大把他從睡夢中吵醒。曾桐桐看到我就露出甜甜的笑容道：「漁處姐姐晚安⋯ ⋯」

聽到這個稱號我的眉頭不禁一皺，向著他硬擠出笑容：「小朋友，為甚麼要叫我漁處姐姐呀？」

他像是感到一絲危險的氣息，就躲進被窩中道：「因為其他人都是這樣叫妳呀！」

「而且妳之前說過那番說話，又是第一個被洪醫生大罵的護士所⋯ ⋯所以是那個處⋯ ⋯」鄭興在旁邊附和解釋，聽到他那說話，我立刻轉頭瞪著他。

「不要教壞小孩，而且你不是不舒服嗎？」

甚麼我是第一個比洪承君罵的護士，說得他好像平日待人都很友善似的，一想到他們以「處」字來形容我，就令我頓時氣得臉紅耳赤。

「呵呵⋯⋯」他搖搖頭把嘔吐盤放到一旁。然後慢慢向後靠在枕頭，脫了假牙的嘴有點皺皺的，卻說話很清晰。

「我只是有點悶⋯⋯」

我轉過頭放眼四周，只見其他同病房的病人都睡著了，有的一下沒一下地喘息著，有的睡得很沉，整間病房就只有他們二人醒了。

我看著鄭興的臉，那滄桑抑鬱的眼神好像見證了這個時代的風風雨雨，也像藏了許多心事，我知道患上癌症的病人很多時都無法睡著，不是在煩惱著病情，就是因為身體變得疼痛而無法安穩入睡。

「我可是要工作的⋯⋯」我沒好氣地看了他一眼，搖搖頭。正當我打算轉身離開時，卻有一雙冰冷的小手抓著我，我轉頭一看只見曾桐桐以一副可憐兮兮的樣子看著我，看到他的樣子就讓我想起了某電影中的小貓一樣，看起來很可憐很無辜的樣子，讓你無法掉下他不管。

我又一次嘆了一口氣，走近走廊看了幾眼然後偷偷走回到病房。

「只能聊一會喔！」

Ch 8 . 承認的資格 2

我壓低聲線，拿起一旁的椅子放到他們病床中央，我想如果此時被李梅和洪承君發現的話，一定會覺得我失去護士的資格，他們一定會覺得我偷懶。

鄭興笑嘻嘻地看望著我道：「劉姑娘，如果我年輕幾十年，說不定會娶妳當我的小老婆喔！」

聽到他的開玩笑，我不禁給他一記白眼，一邊的曾桐桐用著好奇的眼光看著我們，像是對「小老婆」這稱號很感興趣，想弄清楚是什麼似的，我當然不會告訴他。

我沒好氣地看著鄭興，只見鄭興仰起頭，裝著了不起的樣子道：「我可是富豪喔！」

鄭興他沒有說謊，聽其他的護士說他有數間公司，有很多財產。以前年輕的時候更是風流的男人，有過不少的女人，更有數個不同女人為他生子女。

可是從他入院後，並沒有申請獨立的病房，跟其他人一起在同一間病房，而且他的子女，妻子沒有來探望過他⋯⋯

看到他的笑臉，我不禁問：「為什麼你這麼富有卻不到外國⋯⋯」

說到這裡，鄭興原本笑嘻嘻的笑臉慢慢變僵了，原本揚起的嘴角也慢慢地向下彎，他的視線漸漸放遠，失去了焦點，看似若有所思。

「因為我一直在等呀⋯⋯」

「等甚麼？」他的話讓我感到不解，明明可以到外國安樂死，可是卻留在這裡⋯⋯

我這次沒有轉彎，直接地問鄭興：「你身體明明在承受著痛苦⋯⋯為甚麼還在這裡接受治療？你在等甚麼？」

說真的我真的不了解他那矛盾的想法⋯⋯

他聽到我的問題並沒有生氣，反而是苦笑。他微微地嘆了一口氣說：「待那天來臨時，妳就會知道了⋯⋯」

我知道他說的那天是甚麼日子，我不自覺望著病床旁的貼牌，那貼牌上的數字 ⋯⋯

「姐姐，妳不會明白我們的想法⋯⋯」在一旁的曾桐桐忽然插話道，從他的語氣聽起來十分認真，跟他現在的年紀看起來完全不相襯。

究竟發生了甚麼事才讓一個小孩說出這樣的話？我真的不敢想像。

看著他無辜的樣子，雖然我很想問他想要安樂死的原因，可是我知道我不能這樣做，因為這不僅是病人的私隱，而且也可能會傷害佢的心靈，讓他回憶起不好的回憶。

但是他卻開口說：「姐姐，為甚麼⋯⋯為甚麼我開口提安樂死的事會引起別人的注意？」

說著說著他的聲音開始變得哽咽了，他眼泛淚光認真地問我：「桐桐說要安樂死是一件錯事嗎⋯⋯」

鄭興在旁聽到他的問題也不禁皺起眉頭，露出悲傷的表情。

聽到他的話，我不知該如何回應⋯⋯安樂死的問題不是誰可以說對或錯，沒有人可以給它下一個決定。

我知道我不能回應他的問題⋯⋯

看到他虛弱的樣子，我只好伸手輕撫他的頭髮安慰著他。

鄭興看到這個情況就轉移著話題，試圖減少這種嚴肅的氣氛。

「姑娘呀！你下次上班可不可以給我帶點手指餅？現在不能食雪茄有點兒不習慣。」

一旁的曾桐桐原本情緒低落著，但他一聽到小食的名字就立刻變得精神滿滿。

他輕輕地拍著我的手臂，聲音帶點撒嬌的意味：「姐姐，我也要吃！」

幸好曾桐桐他不知道雪茄是什麼，不然我一定會好好教訓鄭興。看到他們一老一少，雖然亳無血緣關係，但卻一樣調皮愛捉弄人，就不禁嘆氣。怪不得其他的同事都怕了他們。

看到他們雙眼發光，充滿期待的眼神就只好微微舉起雙手道：「好的，好的⋯⋯我買給你們好了。」

話畢，曾桐桐就向我舉起拇指，毫不孤寒地向我示大大的笑容。

我看了看掛在牆上的時鐘，知道自己不能再逗留下去，就緩緩地站起來，怕會發出嘈音就小心翼翼地把椅子放回原位，離開病房回到護士站去。

* * *

好不容易終於到早上，到了交更時間。一踏出醫院，陣陣微風拂面而來，陽光從樹縫中照射著，一旁的小草和樹叢上的露珠在陽光的照射下閃閃發光，如寶石般閃耀著，使原來疲倦的心靈得到洗滌。

我沿著斜坡慢慢向下走走到山腳下的便利店，想起了今早答應過鄭興他們的事。當我踏進便利店的時候，我就剛好看到一個十分熟悉的身影站在收銀處付款。

不會這麼巧吧⋯⋯

洪承君在收銀處付款後一轉身看到我就定住了，空氣中瀰漫著一股尷尬的氣氛。看著他臉無表情的臉孔都不知到該不該跟他打招呼，因為自從那天後，他看到我都裝著沒看見似的，無視著我。

可是現在正當著頭碰面，如果不跟他打招呼好像很沒禮貌似的，我就只好硬著頭皮對他打招呼：「早安，洪醫生⋯⋯」

當我向他打招呼後，他的反應不如我想像中會無視我，然後擦肩而過。原本臉無表情的他竟然緩緩開口，向我打招呼：「早⋯⋯剛下班嗎？」

沒想過他竟然會向我提出話題，使我有點驚慌失措，畢竟他對我都不甚友善。

「對⋯⋯對呀。」

不知道為甚麼對著洪承君，我竟然有點害怕，那種害怕的感覺我不知道該怎麼說。

我不知道是因為他之前罵過我沒有當護士的資格，而且我內心感到慚愧。還是因為他給別人的感覺太強勢。

面對著他，我竟然有點膽怯。

洪承君向我走前了幾步，把手上一枝的橙汁遞給我，我下意識地接著飲品，有點愕然地看著他。可是當我對上他的眼神時，他的眼眸底裡並沒有一絲鄙視，負面的情緒。相反地他的眼眸底卻閃過一絲的閃爍。

他看到我錯愕的眼神就說：「這是請妳的。」

請我的？

我立即盯著手上的橙汁有點受寵若驚，我懷疑自己是不是聽錯了，還是我在做夢。

「妳知道宋絲欣她在妳放假的那天向醫院交了申請表格嗎？」話畢，他就扭開了瓶子呻了一口橙汁。

聽到他的話我難以置信地瞪圓了雙眼。宋絲欣不會是交了加快安樂死的期限吧！一想到我之前對她所做的事情和說話，我就感到很懊惱⋯⋯

不會是我說了甚麼話刺激到她的情緒了吧⋯⋯

洪承君看到我受驚的表情就知道我在胡思亂想，他的嘴角就微微翹起，搖了搖了頭道：「她是交了表格，但是她交的是放棄安樂死的表格，只要她在這半年的過渡期內不撤回這個申請，她就會在半年後取消安樂死的資格。」

聽到他的話，我的腦海頓時空白一片，握著橙汁的手也開始微微發抖起來。

「而且她也願意接受手術了。」

洪承君臉露微笑道：「那晚，我經過後園看到和聽到妳跟她朋友的說話，看來妳不是我想像中那麼冷血，還不是完全失去護士的資格嘛⋯⋯」

話畢，他就一邊喝著飲品，走出便利店。在離開便利店時更背著我揮手。

看到他揮著手的背影，低頭看著手中的橙汁，胸口不知為何怦通，怦通地亂跳起來⋯⋯

Ch 9. 夜半的咆哮聲

「妳們有聽過這所醫院的十大靈異事件嗎？」林從欣面無表情，壓低聲線向著我和陳千千道。

凌晨三時多，安樂院內的病人都已進睡夢。這一晚格外的寧靜，沒有病人按鐘，沒有病人因身體疼痛而呻吟，有的只有強風刮過窗外玻璃的呼呼聲。

深夜的護士站中，前輩林從欣，陳千千和我一起當值夜班，不知道林從欣是不是有點困，竟然對著我們開始說起鬼故事來，在深夜的醫院聽著這些故事令人不寒而悚。

我和陳千千盯著林從欣的臉，不禁咽下一口口水繼續聆聽著，而陳千千的眼神中流露著一絲的恐懼，她半掩著耳朵，雖然害怕卻又想聽。

我們身體不禁向前傾，屏氣凝神地想要聽得更清楚林從欣說的話。林從欣看到我們這麼認真聽著她的說話，平日臉無表情的臉上忽然多了一絲笑意。

她繼續壓低聲線向前傾，更貼近我們的耳邊說：「我們這所醫院曾經有三層的殮房，但是因為發生過靈異事件，所以院方把最底的那一層封鎖了⋯⋯」

聽到她的話，我不禁感到雞皮疙瘩。因為升降機中真的有三個殮房的按鈕，而最底的那一個按鈕被一張紙條封了，就算故意按下按鈕都不會亮燈也不會到達那一層。

「你們知道很多護士除了因為受不了工作的性質而辭職外，還有一個很主要的原因⋯⋯」

她停頓了一會，然後用著陰沉的語氣道：「那就是因為這裡有好朋友的存在⋯⋯」

聽到這裡陳千千不禁倒抽了一口氣，緊緊地抓著我的手臂。

「滴㗳，滴㗳⋯⋯」原本寧靜的護士站內，忽然能夠清晰地聽到了時鐘的聲音，使整個環境變得更詭異。

林從欣舉起食指貼近嘴唇旁，眼神沒有焦點：「記得曾經有一個前輩告訴過我，在這所醫院剛建成前發生過許多意外，而且某一天的晚上有一位前輩跟我們一樣在晚間當值，當她乘升降機到三層時，那顆地下三層的殮房按鈕忽然亮起燈來，更不斷閃爍著。」

連登仔都應該參與

「起初，那個前輩以為是按鈕失靈，不怎麼感到害怕，可以不知為何等了很久還沒有到達三樓，她開始感到害怕，升降機內空氣變得寒冷起來，更開始冒起白煙，好像置身於雪櫃中，然後從升降機內的鏡面反射，看到身後好像有一個模糊的人影。她驚得不停按著三樓的按鈕，當升降機門打開後，她拼命地往前跑，當她跑到走廊的中段，才慢慢地轉過身。」

怦怦⋯⋯

我跟千千的心狂跳著。

「她看到一個身穿白衣，手上戴著屍環的女人向她揮手⋯⋯而且那個人是前輩早上負責包的屍體⋯⋯」

驀地，護士站內的顯示板的燈亮了起來，把我跟陳千千嚇得低呼起來。

林從欣看到燈亮起就道：「有病人按鐘了，劉艾娜妳去看看吧！」

參與咩？

「我！」聽到前輩的說話，我不禁相信地指住了自己。

林從欣沒有說話，只是點了點頭示意，而一旁的陳千千只用可憐和同情的目光看著我。

看到她們的眼神，看到那亮起紅燈的顯示板，我輕輕嘆了一口氣，然後慢慢按著桌面站起來，往按了鐘的病床走去⋯⋯

🙂

Ch 10. 夜半的咆哮聲 2

當我走到走廊的時候，因為窗就在旁邊，所以當風刮過窗邊，就能清楚聽見。

「碰碰」聲的巨響使我的心跳也加快，看著黑暗無盡頭的走廊，整個走廊迴響著風聲和我的腳步聲，加上記得剛才林從欣所說的鬼故事，使我不禁胡思亂想起來。

「劉艾娜妳平時不是這麼膽小！平常都不怕這些事的⋯⋯」我一邊握緊拳頭，一邊自言自語地安撫自己的情緒。

可是當我經過了一間獨立的病房時，我不自覺地停下了腳步⋯⋯

不！正確來說我是僵住了！僵在原地了！

「呀！」

隔著一道的房門，我聽到了一把沙啞低沉的聲音正痛苦地呻吟著，而住在那間病房的病人並沒有按下鐘⋯⋯

怦怦⋯⋯

雖說我平日不做虧心事，但是當你好像親身體驗到這些事情時就會感到害怕，身體也不自覺地發抖，可是從這間房間傳出的呻吟聲越來越重，使我越來越在意。

會不會是病人太痛苦而無法按下呼叫鐘？

我咽下一口口水，手握緊冰冷的鐵門把，深呼吸了一下，悄悄地拉開了門縫，屏息地偷看房間的情況，可是因為深夜而且房間內沒有亮起燈，所以看不清房間的情況。

我鼓起勇氣向房間喊：「你還好嗎？」

當我把話說完後，房間竟然變得一片寧靜，如果聽不到房間內病人那沉重的鼻息，我還以為剛才聽到那痛苦的呻吟聲是幻聽。

「我沒⋯⋯事⋯⋯」從他那沙啞的聲線可聽出他的痛苦，因為身體的痛楚而痛苦地呻吟著。

「那如果有事的話就按下旁邊的鐘吧！我們會第一時間來的⋯⋯」

「嗯⋯⋯」

聽不到他的回應，我就慢慢關上門，當我把門關上門後，我就立刻拔腿往按鐘的床位跑去，一秒也不想逗留在那裡。

***

「艾娜，妳還好吧！」

清晨，自前天晚上第一次到四樓當值遇到那詭異的經歷後，我整晚輾轉反側久久不能進睡。每當閉上眼就會想起那漆黑的房間，那把痛苦沙啞的聲音。結果整夜都睡不著，害我今天上班時一雙眼下都掛著大大的黑眼圈，讓人看見我的疲態。

「還好⋯⋯」我推著藥車一邊向前走。

林從欣看我露出疲憊的神情，就不禁搖搖頭，語氣有點嚴肅道：「待會不要因為太累而派錯藥。」

聽到前輩的說話，我立刻拍拍臉頰，提起精神來，希望自己不要犯低級錯誤。

當我跟著林從欣走進一間又一間的病房，一個又一個的床位向病人派藥後，我們又走回到走廊，往獨立病房走去。

當我們走到走廊，讓我想起了前天晚上所發生的事情。隨著林從欣的腳步，我們在一間獨立病房停了下來，而那一間獨立病房是那天晚上傳出痛苦呻吟聲的病房⋯⋯

Ch 11. 佈滿畫像的房間

林從欣的腳步停了下來，然後慢慢轉身看著我道：「妳進去前要作好心理準備⋯⋯」

甚麼？甚麼心理準備？聽到林從欣的說話，我不禁愣住了⋯⋯

到底病房內有什麼東西要我作好心理準備？是病人的病容太可怕了嗎？但也不至於要我作好心理準備呀！因為身為護士的我們還有什麼可怕的場面沒有看過？

前輩她是跟我開玩笑對吧！可是從她認真的表情看來⋯⋯

應該是認真的⋯⋯

林從欣伸出白皙的手敲了敲門道：「田先生，我們來派藥了。」

「⋯⋯」

病房內沒有人回應。

林從欣慢慢扭開了冰冷的手把推門而進，我就趕緊跟著她的腳步把藥車推進病房內。一踏進病房後我整個人傻住了，嘴巴也不自覺地張開。

原來林從欣所說的「作好心理準備」的原因是這樣⋯⋯

一踏進病房後，四面牆都掛滿了畫，甚至地上也放了許多許多的畫布和畫具。仔細一看整間病房的畫都是採用黑色，灰色和藍色等的冷色調，所畫的線條和筆觸都是彎彎曲曲，斷斷續續的。而且畫中的人物面目猙獰，痛苦，憤怒，可看出畫者的心理。

看到整間病房都是這類的畫像使我不寒而慄，令我感到不自在，也令我明白到昨晚為何會一踏進房間會嗅到陣陣難以形容的味道，原來那是油畫的味道。

當我轉頭一望，只見病床上的男人滿臉愁容地看著我們。因為掉光頭髮而戴著深藍色的帽子，瘦削而凹陷的臉灰白色臉龐可看出他身患重病。

田協材看到我們到來就向我們點了點頭，然後在床上掙扎，想要坐起來，眼見他快要掉下床，我便馬上上前扶起他:「小心！」

田協材無力地點了點頭向我道謝。在他吃過藥後，我和林從欣就離開病房，在關上門的一刻我對病房內的畫像仍移不開視線。

***

「妳跟林前輩一起到田先生的病房派藥了！」陳千千聽到我的說話後瞪圓了眼睛，連忙把雞排送進嘴裡。

午膳時間，我跟陳千千一起到一樓的員工飯堂吃飯，因為很多人都光顧飯堂，所以好不容易才找到了位置。

「對呀⋯⋯」我用叉子不斷卷著碟上的意粉，對於陳千千的反應有點兒驚訝。

她把筷子放下，拿著紙巾擦了擦嘴巴道：「妳一定有看到他病房內的畫像吧！」

「嗯⋯⋯」

就在這時候，飯堂內有一陣的騷動，我和陳千千順著聲音來源一望，只見洪承君拿著餐盤，在他四周的護士都向他招手示意，希望他能坐在她們身旁一起吃午飯，可是他都只是禮貌地向她們點頭微笑，並沒有坐到她們身旁。

「他怎麼會這麼受歡迎呀⋯⋯」陳千千感嘆道。

他向我們的方向越走越近，驀然，他的腳步在我們的前方停下來。

「劉艾娜，妳旁邊位置有人坐嗎？」洪承君看著我問。

嗯？

po主你好

我由你第一日po文就每一日望一次
有D野想問下

除佐討論安樂死同生命 (如護士長所言)，個故大約會向咩方向發展？

睇佐幾日，好似睇緊一篇護士日記咁
抽象既議題我OK，但係我唔想抽象得黎冇咩結論。所以想問一下，有個預期

Push

你好

其實個故事係從劉艾娜嘅視覺去探討安樂死議題，所以好似睇緊護士日記咁。

人本應求生，為何求死。

呢個議題一直都受到爭議，都比人視安樂死為不該，偽善。

甚至係濫用問題。

生命有何價值？

希望睇完個故事，大家可以搵到答案。

我一開始就諗住以輕鬆，平淡形式咁去寫。希望唔會悶親你。
我預咗個故事無咩人睇。之前係另外平台po過，係就係有like，但無人留言。

我都係想寫自己想寫嘅故事。

Ch 12 溫暖的彩色畫像 1

聽到洪承君的問題我不禁愣住了，呆呆地看著他微笑著的臉。

發生甚麼事了！他怎麼會如此的禮貌，難道是我聽錯了嗎？

當我還沒有開口回答他時，陳千千已經替我回答道：「沒有喔！洪醫生請坐。」

「謝謝！」洪承君聽到千千的說話就露出慣常讓其他護士尖叫的笑容。

當他拉開座位坐下時，我頓時感到四周的護士都向我們投來銳利的眼神，令我不禁直冒冷汗。

「洪醫生，你知道田協材嗎？」

「是那個腦癌的病人嗎？」

「對呀！今早艾娜第一次到田先生病房派藥一定嚇呆了！」

話畢，洪承君就轉過頭來看著我，嘴角好像有點向上翹起，好像在說「不是吧！妳這樣也被嚇到」。

看到他們二人的眼神我連忙搖頭否認：「我怎麼會被嚇到！只是一看到病房內的畫有點兒驚訝而已⋯⋯」

陳千千喝了一口凍檸茶，然後道：「以前我修讀art的時候，老師有介紹過這個畫家，可是他以前畫的風格並不是這樣⋯⋯」

聽到千千的話我又回想起那佈滿病房陰沉的畫像。

「那他以前的風格是怎樣的？」我不禁好奇地問。

「他以前畫的畫都是暖色系的，寫實派畫家。人們看到他的畫都會感到溫暖⋯⋯」

「是這樣嗎⋯⋯」千千所說的話跟我之前所看到真的不能聯想起來。

「他下星期就會安樂死了。」洪承君告訴我們這個消息，聽到這個消息我和陳千千靜了下來，內心有點兒不舒服。

無論照顧過多少病人，每次有病人接受安樂死時，我的內心都會不舒服，就算以後一直都有這個情況出現，我都不會習慣。

他看到我們不發一言就輕嘆了一口氣，然後轉換了話題。

「對了！三樓的曾桐桐和鄭興這兩天不停地提起妳。」

嗯？

好睇 推

他們找我？

想起他們二人的惡作劇我就不禁冒汗，他們二人究竟跟洪醫生提起甚麼呀⋯⋯

不過他們二人一定不是說甚麼好話。

洪承君看到我臉露難色，嘴角又牽起一條漂亮的弧線。

「不用緊張，他們只是說妳答應了他們的事忘記了。妳倒沒事，反而三樓當值的護士就慘了。」

話畢，他就聳聳肩笑著道：「他們說如果這星期沒有買東西給他們，他們就會要你好看。」

「⋯⋯」

要⋯⋯要我好看？

我答應了他們什麼事呀？

倏然，我想起了上次鄭興故意裝作不適按鐘的事情。

對了！我忘了給他們買手指餅的事了！這也難怪，因為近來多了許多病人入院，工作太忙碌呀！

算了，等待會放工的時候買好了，希望那時候他們不要太捉弄我就好。

洪承君一直盯著我的樣子令我好不自然，我皺著眉頭問：「怎麼了，我的臉髒了嗎？」

看到他定眼看著我的樣子，那雙墨黑色般的眼眸使我的臉頰紅起來。

洪承君向我露出了迷人般的微笑道：「不，我只是覺得妳近來比以前更像一個人。」

「⋯⋯」

* * *

「哼！」

陳千千看到我鼓起臉頰氣呼呼的樣子不禁在旁偷笑。

一想起剛才午膳時間洪承君所說的說話我就一肚子悶氣，越想越氣氣得想要跟他理論一番。

聽到背後傳來一陣陣偷笑的聲音，我就立刻停下腳步轉過身來看著陳千千，她見狀就掩著嘴裝著沒有事情發生。

「笑甚麼！」

陳千千搖搖頭微笑然後道：「我只是覺得當你們走在一起時很好笑而已。」

聽到她的說話，看著她因忍笑而漲紅的臉，我便搖搖頭糾正她的說話：「才不好笑！每次碰到他就好像是上輩子欠了他似的，每一次都非要說一些說話氣死我不可！妳剛剛沒聽見嗎？他說我現在像一個人了！難道一直以來他都不當我是人嗎！他真的覺得我好冷血……」

「夠了，夠了。每一次當你跟洪醫生碰上時都會變得激動起來。」陳千千微微舉起雙手裝作投降的樣子。

正當我們打鬧時李梅向我們迎面而來，看到她那嚴肅的面容我跟千千都立刻裝作正色的樣子跟她打招呼：「護士長午安。」

李梅聽見我們說話便點點頭冷淡地回應：「午安。」

話畢，她就快步向升降機的位置走去。當李梅離開後，陳千千把手捂在胸口的位置，還不忘轉頭看著她的背影。

「剛才我有點嚇到了，每一次看到護士長嚴肅的表情還是有點害怕。」

從面試那天，甚至是入職後每一次看到護士長，她都是一臉嚴肅，不苟而笑。不論是哪一個護士前輩面對她時都會緊張萬分，害怕對上她的眼神。

其他前輩都說李梅總是繃緊臉龐，說她毫無感情沒有人的七情六慾，可是我卻想起了那晚在地下經過花園的走廊時，我向她提問的問題還有當她回應我時的表情⋯⋯

在她嚴肅冷淡的臉上我竟看到了她無奈的苦笑。她也許不是我們想像中的冷漠，無情。這類人往往都把自己的感情埋藏在心底裡，比誰都重感情。

我跟千千在升降機前道別後，便回到自己的崗位，可以當我走過走廊時竟聽到一聲巨響，我立刻轉過頭來。

我仔細一聽更聽到一些微細的聲音，我沿著聲音的來源走去，最後我停在一間獨立病房的門外。

我看了看病房門外的名牌唔禁一愣⋯⋯

這是田協材的病房，我把耳貼在病房門聽到房內有一絲絲痛苦的呻吟聲。

我敲了敲門道：「田先生，你還好嗎？」

良久都聽不到回應，我便心急地打開了房門。

一打開門我就看到田協材倒在地上，因為倒下插在他手上的針水也因意外而劃出，使他的手上出現一條很深的傷口，大量的鮮血也湧出來沾滿了地上的畫，使原來那些陰沉的畫看起來更可怕、更讓人毛骨悚然。

我立刻跑到床邊按下了鐘，然後替他作急救，不久別的護士發現了立即找了醫生來替他包紮傷口。

我低頭看了看染滿血的畫，想著是什麼事讓這麼虛弱的人下床⋯⋯

* * *

深夜，我替病人清理小便的盆後便回到護士站去，可是當我經過田協材的獨立病房後，又聽到房內傳來一陣陣的聲音。

我又敲了敲門道：「田先生，你還好嗎？」

以為他不會回應，怎料病房門慢慢打開了，看到他緊抓著支架，我不禁瞪圓了雙眼。

「姑娘⋯⋯可以幫幫我嗎？」沙啞的聲音從他那乾燥脫皮的唇傳出。

我立刻扶他到床邊讓他坐下。

田先生看著我露出了微笑：「姑娘，真的很抱歉。這是我第三次麻煩妳了。我嚇到妳了吧。」

當我想起第一次經過他病房時，還以為自己經歷了靈異事件，我就尷尬得笑著搖頭。

「不⋯⋯請問田先生你想我幫你什麼忙？」

他看著我的雙眸，良久他慢慢地低下頭道：「我想你幫我找一幅畫，我忘了把它收藏到哪裡了。」

我四處張望著放在病房內的畫道：「是怎樣的畫？」

看到所有畫都是同樣的色彩，要從眾多的畫找出他所要的，真的有一定的難度。

「是一幅彩色的人像畫。」

彩色的？

「那個人是？」我不自覺地問了不應問的問題，察覺到自己失言便立即道歉。

「對不起。」

他沒有生氣反而安慰我：「不要緊，那個人是我心愛的女人。」

「心愛的女人⋯⋯」

「對！我知道我很快就離開這裡，所以我趕緊找出那幅畫，待我離開後那幅畫可以收藏在我的身邊。」

「因為我的助手忙著把我工作室所有畫捐和賣到博物館和收藏人去，沒有時間幫我整理，所以我想當我離開後你們清理這病房時，你可以幫我找出那幅畫。」

他看到我沒有回應，就看了看旁邊的椅子示意：「想聽嗎？我的故事。」

那一晚，田協材沒有咳嗽，沒有頭痛、沒有疲倦、沒有露出痛苦的表情，向我說了他的故事，一個又一個⋯⋯

那時我不知道他說話的含意，也不知道這叫作迴光返照。我想他應該是預料他已經不行了，所以才會拼命地想去找那幅畫。

第二天早上，當我聽到了他快將離世的消息，我便立刻跑到他的病房去。當我走到他的病房時，只見洪承君拿著針筒，而田協材已經閉上了雙眼，他的臉龐十分平和，看不出一絲痛苦。

看來他已經去了一個很遠很遠的地方⋯⋯

我離開房間倚著牆壁待房內宣布了死亡時間，良久其他同事把他的遺體包好，從房間推了出來往走㾿的盡頭推去。

「妳今天不是放假嗎？」

耳邊傳來洪承君的聲線，我一轉頭只見他向我露出疑惑的表情。

「你是為了田協材而來嗎？」聽他的語氣好像知道了田協材吩咐了我的事。

「嗯。」我答應了他，替他找出那幅畫。雖然我不清楚他為甚麼會找我幫他完成遺願，但是對一個沒有家人的病人拜託，我不忍心拒絕。

洪承君沒有說話，只是側身讓了一個人的身位示意我可以進病房內收拾。待我走進病房內後，他就離開回到他的工作崗位。

我抬頭看著整間病房的畫良久便開始收抬，我先按著畫的大小和日期把畫分類及排次序，因為數量太多，我花了大半天的時間才整理好一半的畫作。到了黃昏的時候田協材的助手才趕來，一車一車把畫推出病房。

黃昏柔和溫暖的光線從窗外照射進來，原掛在牆上的畫早已全都拿了下來，原本散發著可怕詭譎氣氛的房間已變得跟其他病房無異，像是田協材不曾入住過這間病房。

不⋯⋯

應該說是每一間病房，每一張病床都像是不曾有人入住一樣，沒有人會知道曾經入住這病房病人的故事，他的經歷。

就像是日子久了，他們就會被人遺忘一樣。

倏然，牆跟櫃子間的縫中有些東西卡在中央吸引了我的視線，我蹲在地上伸手把卡在縫中的東西拿了出來。

「⋯⋯」那是一幅畫，我伸手把油畫上的灰塵給抺去。

「她是我最愛的人⋯⋯」

「那時我只專注著工作忽視了她。就連她向我求婚我都拒絕了。在那之後她就跟我分手了，不久她跟別人結婚了。」

「現在她已有小孩⋯⋯」

「她並不知道現在我有病，可能在我離開後她才會在傳媒報導得知吧！我不希望那幅畫會流出，影響她的生活。」

「我希望妳找到後把畫包好吩咐我的助手，我知道他不會拆開看的。這件事我不希望會有其他人知道，假如我的助手知道他一定會告訴她的！」

「你後悔嗎？」

田協材聽到我的話後，露出了苦澀的笑容道：「後悔！很後悔！後悔至極 ⋯⋯這些話換著以前我是不會說的。」

抺去畫布上的灰塵後，畫中的人映入我的眼簾，看到畫中的人我嚇了一大跳。

怪不得他不想讓別人知道。

那是有名富商的妻子，從畫像中所看到那女人清澀幸福的笑容就知道他們在年輕時代談過一段刻骨銘心的戀愛。

我明白千千之前所說的話了。這幅畫用的都是溫暖色調，在日落黃昏的光線下顯得令人內心一暖，也看出當時他對她愛慕。

可能田協材終日沉醉在畫畫中，甚至在醫院內他都沒有跟外界交流，沒有看新聞和雜誌報導。

他不知道傳出他入住安樂院時，他的畫作都被一個富商的妻子在拍賣會下購入。

我呆呆地站在原地看著畫呢喃。

「這幅畫真的很漂亮……很漂亮……」

Ch. 13 忐忑不安的內心

下班後，我換好衣服就拿著一袋零食往三樓走去。一走到達三樓，我就立即躲在走廊的一角，悄悄地探頭出去。

往走廊前方看了一眼，護士站內的的前輩如常地工作，其他病人也在病房內休息，整層三樓都格外寧靜，不像往日的嘈吵，更不見那一大一小經常在走廊徘徊的身影。

很好！我用手輕輕拍著自己的胸口彷彿在安慰自己，叫自己不用害怕。

不！我怎麼可能不害怕呀！

這些天來都因為人手不足而被調到其他樓層去，而每天午飯時候甚至是在走廊經過時，前輩們一看到我就叫苦連天向我訴盡這些日子來被那醫院內的兩大魔王折磨。

說他們一老一少如何到處亂跑，一邊叫著我的名字說我是騙子。就連在走廊跟洪承君碰到時，他也露出微笑叫我騙子！

一想起就氣死我了！

但氣著氣著卻忽然想起我之前好像答應過⋯⋯

要買手指餅送給他們的。

那個承諾好像已經過了差不多一個月了，一想到這裡我就流滿一額汗。

待會他們看到我不會折磨我吧！

我輕拍著胸口，悄悄遛進了病房去。一踏進病房，那二人竟乖乖地躺在床上，看來正在午睡。為了不吵醒他們，我放輕動作把一袋手指餅放桌上，但膠袋發出的微細聲音把鄭興吵醒了。

他一睜開眼看到我就露出興奮的神情，可以下一刻就板起了面慢慢地扶著床邊坐了起來。

旁邊的曾桐桐也因他的動作過大而醒了，但他醒後仍靜靜地躺在床上，樣子看起來十分疲累，臉色比之前看到的更差。

他們二人盯著我沒有作聲，而同病房內其他病人也沉著氣，豎起耳朵向我們投向好奇的視線。

他們二人一直沒有說話，使病房內瀰漫着尷尬的氣氛。為了打破這令人窒息的氣氛，我就鼓起勇氣把放在膠袋內的手餅拿出來道：「我特地去買了一些低油低鹽的手指餅，比較健康⋯⋯」

我還沒有把話說完，鄭興已經拆開了包裝，逼不及待地把餅乾送到口中，但是他仍然沒有給我好面色。

我拿起他的杯走到水機前替他加了點溫水。我一走近床邊，他就一手奪去水杯一邊向我抱怨道：「怎麼這麼天妳都到別的樓層當值，都不看看我們。」

在一旁的曾桐桐都向我投向抱怨的視線。

聽到他們充滿怨氣的語調，我不禁深深地嘆了一口氣。「為甚麼我一定要探望你們？難道我是你們的監護人嗎？」

話畢，他們二人的雙眸充滿了光彩猛地點頭，他們二人真的把我當作監護人看！真是沒他們辦法。

眼看鄭興不斷把餅乾送進口中，而曾桐桐仍然沒有神氣地躺在床上，使我不禁感到奇怪。

「桐桐，你怎麼不吃？要是不吃的話，很快會被那個貪吃的老人吃光喔！」

話畢，鄭興就替他回應道：「當然是我吃光！桐桐他化療後口腔潰爛得很嚴重，都不能進食。」說著他又一次向我投向不滿的眼神，像是在投訴我「怎麼忘記了他化療的日子」。

我走到曾桐桐的床邊輕輕地坐下，替他整理著頭上的帽子道：「抱歉，明天我又調回三樓工作了。下次待你好點我再請你吃好嗎？」

曾桐桐聽到我的說話就慢慢轉過頭來，用一雙泛著淚水的眼眸看著我。良久，他微微張開乾燥脫皮的唇，吃力地說出了幾個字：「有下一⋯⋯次嗎？」

聽到他話我的心不禁抽痛，聽到他的話像是他預料到自己命不久矣似的。我搖搖頭吸了一口道：「別說傻話，不吃東西就替你實現願望好了。桐桐想要甚麼？」

「我想見媽媽⋯⋯」

聽到意想不到的答案，那一刻我跟鄭興都呆住了，而且更沉默起來。因為這不是容易實現的願望，因為我從沒見過他的母親探望過他。

曾桐桐因為聽不到我的回答，像是察覺到甚麼，便慌張地抓緊我的衣袖，我便把他抱在懷裡，用手輕撫著他的背安慰著他，而且我的耳邊一直聽到他用著沙啞哽咽的聲線不斷喃喃道：「桐桐好不安⋯⋯好不安⋯⋯」

推 樓主寫得好好
睇到有d心噏

Ch. 14 心中的傷痕

我換好衣服準備出門時，驀然看到飯桌上的飯壼和紙條，便走到飯桌前拿起紙條仔細一看。

「煲了妳最愛喝的湯，趁熱喝。」

我看著手中的紙條，然後看著前方那一扇緊閉的房門後，把紙條揉成紙團緊緊地握在手掌心中，然後拉開家門上班去。

在離開家前，我還轉身再看一次，但是那房間的門還是緊緊地閉起來。

* * *

在踏入醫院的一刻忽然手機訊息的聲音響起，我從手袋中拿出手機一看，只見母親傳了一則訊息給我。

我看了看就把電話關上，放進手袋去。

「怎麼不回訊息？跟家人關係不好嗎？」

忽然耳邊傳來了洪承君的聲音把我嚇了一大跳。我一轉頭只見他站在我的身旁，看來他剛才看到了我手機的訊息。

我立刻退後一步，不滿地看著他。

「早！」洪承君向我打招呼道。

「早。」

跟他打過招呼後，我跟他一起肩並肩地往升降機的方向走去。在沿路中有不少在大堂的護士向我們投向好奇的眼神，使我不禁直冒汗。

希望在往後的日子不要傳出甚麼奇怪的傳言就好了。

我故意放慢腳步不跟他走在一起，但不知道他是不是察覺了也放慢了腳步，而且臉上也露出明顯的笑意。

他一定是故意的！他想我在醫院也過得不安寧！

我輕輕嘆了一口氣，認命地跟他走進升降機內。

「妳安慰了鄭興和桐桐了嗎？」洪承君驀地轉過頭來問我。

我想起買手指餅那天晚上的情景就點點頭道：「應該是吧⋯⋯」

「怪不得沒有護士再投訴他們了！」話畢他又露出欲言又止的表情。

良久，他直看著前方道：「抱歉，剛才我並沒心看妳手機訊息的。」我沒有想到他會跟我道歉。

他頓了一頓道：「如果妳跟家人吵架了，趕緊和好吧！不然將來會後悔的。」

「叮」的一聲，升降機門打開了。

洪承君向我笑了笑就向前方走去，只剩我一人呆站在原地。

* * *

「艾娜！艾娜！」陳千千推了推我的肩膀把我喚了過來。

「怎麼了？」我疑惑地問道。

「我喊了妳好多次，妳都沒有反應。」陳千千皺緊眉頭向我露出可憐的神情。

她見我沒有回應就問道：「妳有心事嗎？」

被陳千千說中了心事，我不禁一僵緩緩地轉過頭著她。

我不安地咬著嘴唇，有點猶豫問：「如果⋯⋯我說如果妳跟很親很親的人跟妳吵架了，吵得不能不能玩會挽回這段關係的話，妳會怎樣？」

話畢，陳千千呆住了，雙眸有些動搖又有些落寞，好像回想起以往的往事。

「如果是我的話，我會想盡辦法去挽回，就算是心中會留下傷痕也好。」

她頓了頓道：「因為就算沒有和好，只有你盡過力，心中的傷痕總會有一天會結疤；相反，妳的心就會落下一道深深的傷痕，怎樣也無法癒合⋯⋯」

聽到她的話，我的心隱隱作痛。

回想起那件事，不論是我還是母親雙方都有錯⋯⋯

我們雙方都避著不談那件事，沒有人道歉，沒有人認錯。我們誰都躲避著。

如果我們繼續逃避，那麼我心中的傷痕何時才能癒合？

Ch 15. 心中的傷痕 2

「辛苦了！明天見！」好不容易終於到了下班換更的時間，換好衣服後我拖著疲憊的身軀走向醫院的門外。

一踏出醫院門外，涼風輕輕吹過，入夜後氣溫驟降，天氣開始轉冷了，我用手輕擦著雙臂為自己增添溫度。

正當我要走向車站時，我看到了陳千千在一旁呆站著，抬起頭仰望著天空，原本臉上總是露出甜甜微笑的她，現在竟露出了悲傷的神情。

這是我不曾見過的千千……

倏爾，陳千千察覺了我，露出了牽強的笑容向我道：「艾娜，要不要一起去吃點東西？」

***

「請給我兩罐啤酒，謝謝！」陳千千把點餐紙交給一名侍應道。

淺藍色的牆身上掛著一幅又一幅的掛畫，天花上掛著數盞昏黃的燈光，看起來充滿格調。細少的店內只放著數張鐵製的桌子和椅子，如果沒有人告訴你，你一定會以為這是一間細小的酒吧，而不是一間小本經營的串燒店。

正當我四處張望時，一碟又一碟的串燒已經送到桌上，香味撲鼻令人垂涎。

陳千千沒有拿起串燒，反而拿起啤酒罐，一口一口地喝，而且喝完後又向侍應要了數罐啤酒。

我把最後一口的雞肉串送到嘴裡後便停了下來，一直看著坐在我對面的陳千千。陳千千好像有點醉了，雙目有點迷濛而且雙頰也變得緋紅。

這樣的千千我不曾見過，平日的千千總是笑臉迎人，從不在別人臉前露出失態的樣子，而今天的她有點反常。

她把最後一口的啤酒送到嘴裡後，便自然地伸手想向侍應要多數罐。我見狀便壓下她的手，正視著她的雙眼道：「千千，妳今天是怎麼了？」

從今天我向她問了一個問題後，她就好像有點不對勁。

陳千千聽到我的話後頓了一頓，然後把手放下慢慢地嘆了一口氣。

「記得今天你問過我的問題嗎？」

她見我沉默便繼續道：「我呀⋯⋯心中一直有道傷痕無法癒合⋯⋯」

「不知道妳面試時護士長有沒有問過妳一個問題？」陳千千一邊說話，一邊用食指畫著啤酒罐上的邊緣，像是回憶起面試那天所發生的事。

聽到她的說話，我已經猜到護士長問她甚麼問題了。

「妳為甚麼而想當護士？」陳千千緩緩地把話吐出。

看著優秀的千千，沒想到她也曾被護士長質疑過，她在面試時到底曾經發生過甚麼事？

我沒有說話，靜靜地聽著她的傾訴。

「我呀⋯⋯在中學時有一個很好很好的男友，他很開朗陽光，他很愛笑很會哄人，我以為我們會一起升到同一間大學一起畢業，會一直一直在一起⋯⋯」

她用力深呼吸了一下，用手捂住了胸口的位置，肩膀微微發抖：「可是他卻患上癌症了，他變得低沉，消極甚至脾氣也變得暴躁。我以為我和他的家人一直陪著他，他會勇敢地去面對⋯⋯」

「可是他卻要安樂死⋯⋯」陳千千的聲線開始變得哽咽，雙目也變得紅通通。

「我跟他說如果他一定要安樂死的話，我會恨他的！一直會恨他直到死為止。」她把話說到這裡時，淚水已經止不住，她捂住臉痛哭起來。

「嗚⋯⋯直到他進行安樂死時，他一直都認為我恨他，他都不知道我是多麼的愛他。」

「我愛你還有對不起這兩句話我已經無法告訴他了。」

看到她痛哭的樣子，我從手袋裡拿出紙巾給她讓她擦乾。

看來在今早的對話中，我把千千這心中的傷痕再一次受傷。

「因為就算沒有和好，只有你盡過力，心中的傷痕總會有一天會結疤；相反，妳的心就會落下一道深深的傷痕，怎樣也無法癒合。」

聽到她的經歷，我終於明白到她說那番話的意思。看來她到現在一直一直都後悔著，後悔沒有理解他，後悔跟他說了一些氣話，後悔沒有告訴他自己內心的說話 ⋯⋯

看來她怕我會跟她一樣會後悔，才會對我說那番話。

可是⋯⋯我可以鼓起勇氣⋯⋯

可以讓心中的傷痕結疤嗎？

好睇，再推
不停入黎f5等更

Ch 16. 令人感到落寞的生日會 1

「艾娜！艾娜！」陳千千壓低聲線喊道。

聽到千千慌張的聲音，我立刻停下手上輸入資料的動作，轉過頭去壓低聲線道：「怎麼了？」

千千被我的反應弄得哭笑不得，沒好氣地指著我的背後。

當我看到她指著的方向，我的心忽然有一種不好的預感。當我轉身往後一看時，只見鄭興躲在黑暗處的柱後，用一臉哀怨的眼神看著我，看得我起了滿身雞皮疙瘩。

這又是怎麼了？

凌晨時份，一名年老的病人站在黑暗處一直盯著你看，不就像醫院的都市傳說嗎？

我用手掃著手臂一邊盯著他，見他一直不動最終我投降開口道：「鄭興，有事嗎？」

多謝支持

昏暗的環境中，我的聲音在長長的走廊中迴響著。鄭興聽到我的聲音半瞇起雙眼，然後快速地走到護士站前。

我跟陳千千坐在電腦椅上下意識地往後退。

當鄭興看到我們往後退，就露出不滿的表情向我們招手。

我跟千千互相看了對方一眼，便無奈地把椅子向前推，認真地看著他道：「怎麼了？」

鄭興感到被認真對待，臉上展現出滿足的笑容。他神經質地向左向右看，確定沒有人躲在一旁才俯身靠近我們，壓低聲線問：「姑娘，妳們知道這個星期五是什麼日子嗎？」

聽到他的問題，我跟千千不禁挑眉互相看了對方一眼。

鄭興感到我們毫不知情，就生氣得盯緊我們道：「妳們真沒心肝呀！竟然不知道！」

被他罵得莫名奇妙的，我便無奈地問他：「到底那天是怎樣了？」

他聽到我的問題卻沒有回答，反而繼續問道：「妳們當天有空嗎？」

「艾娜和從欣前輩那天上早班，我那天放假。」千千回答道。

聽到我們的回應，他滿意地點了點頭，然後笑著道：「星期五給我空下來，妳們不準約人！知道沒有？」

現在的病人還真是惡呀！

「空下那天假不是問題，但你總要告訴我們那天是甚麼日子吧！」

鄭興聽到我們的問題，臉上輕浮的笑容不見，很快轉換了一副嚴肅的表情，而且在他的眼神中流露著濃濃的悲傷。

「因為那天是桐桐的生日。妳們知道今年是他最後一個生日吧。」

聽到鄭興的說話，我跟千千不禁一愣，才醒起曾桐桐他因為病情嚴重了，所以「那天」的日子提前了，但我沒想到是今年是他最後一年生日，聽到「最後」這二字不知為何令我的心感到陣陣痛楚。

心裡總覺得「最後的生日」不應用在那個天真調皮的小孩身上。

「開生日會？我可以參加嗎？」

驀地，一把低沉的男聲打斷了我們的對話，我們立即往聲音來源方向一望，只見洪承君站在我身旁，雙手放在醫生袍的口袋內，向我們露出微笑。

他甚麼時候站在我的身旁？為甚麼我不知道？我差點忘記今天晚上是洪承君當值巡房。

他無視著我跟千千驚訝的眼神，繼續說：「那天我也放早班。」

鄭興興奮地拍著洪承君的背，滿意地點了點頭：「我們當然歡迎洪醫生，不過你要準備禮物和食物。」

洪承君露出了莞爾微笑，指著我說：「放心，我會和劉艾娜一起準備食物。現在晚了，快點回去休息吧！」

鄭興得到滿意的安排和答覆後，就立即跑到病房去。

當鄭興走進病房後，洪承君就轉身向我露出高深莫測的笑容，而陳千千則向我投向同情的眼神。

為甚麼是我呀！為甚麼不找放假的那兩位準備呀！

今晚放工會再更新一章。

推一推

Ch 17. 令人感到落寞的生日會 2

「事情就是這樣⋯⋯」

我把事情的經過全都告訴了林從欣，可是她聽完後還是沒有表情，就跟往日一樣。

「那天我有事，所以不能參加了。」

聽到她的回答，不知為何我的心有點感到失望。

「那可惜了。」

「我會補送禮物的。」話畢，林從欣就拿起文件夾離開護士站。

忽然，我想起了一件事，我就連忙追到林從欣的身後：「前輩！」

她聽到我的見喊就停了下來問：「怎麼了？」

「妳說我該通知桐桐的家人嗎？」

想起昨晚他們都只邀請醫生和護士，都沒有聽到他們要邀請桐桐的父母，再者替小朋友開生日會不是都由父母提起的嗎？這一點令我感到非常奇怪。

聽到我的說話後，林從欣蹙起了眉頭疑惑地問我：「我想還是不要邀請他母親比較好，難道妳不知道嗎？」

聽到她的話我不禁愣住了，這是我預料不到的問題，令我一時反應不過來。

良久，我才問：「是怎麼了？我只知道桐桐他是有史以來第一個主動要申請安樂死的小孩呀⋯⋯」

林從欣的雙目露出了悲傷的眼神，她低下頭看著地面道：「這說來話長⋯⋯」

她看了我一眼欲言又止，頓了一會就拿著文件離開，話也不說多句，只剩我一人留在原地。

這是怎樣一會事？

***

「劉艾娜！」忽然有人猛拍我的背把我喚了過來。

當我抬起頭只見洪承君拿著餐盤站在我的身旁，他一看到我愣神的樣子就蹙起了眉頭，他把餐盤放到我的旁邊然後坐下。

「我叫了妳很多次，妳都沒有反應，妳在想甚麼？」

午膳時間，我自己一人在員工餐廳吃飯，當我坐下吃飯時想起了今早發先的事，令我不禁想得出了神，連洪承君站在我的身旁都沒有發現。

當我一抬頭只見其他護士都向我的方向投向羨慕的眼神，我便向左移了一個位置使我們不會靠得這麼近。

洪承君喝了一口咖啡，繼續追問道：「妳剛才在想甚麼？」

話畢他就轉過頭來定眼看著我。

看到他認真的眼神，我便向他說出我內心的疑問。

「我本來想說邀請桐桐的父母，但是當我問了林從欣前輩時，她卻說最好不要這樣做。」

洪承君他聽到我的話後，點了點頭像是同意林從欣的說法。

「她說得對呀！」

「為甚麼？」我真的不明白為何他們都是這樣說，這樣真的是太奇怪了，令我不禁再次提出疑問。

洪承君輕皺著眉，樣子看起來有點苦惱，像是在思考著該怎樣把事情完整地告訴我，看來是一件很長很複雜的事。

「我是桐桐的主診醫生，這可是跟病人的私隱有關，這不能告訴妳，雖然這是公開的秘密。」

他見我沒有反應，便繼續道：「妳還是準備好生日會的食物和買禮物給桐桐吧！」

「⋯⋯」

我不發一言低下頭繼續吃飯，內心一直想著剛才他們所說的事。

* * *

我把最後一盤食物從食堂拿到三樓走廊盡頭的空置房間去。

把食物放好在桌上後，我揉了揉肩膀看了看一旁的千千，只見她認真地吹著氣球裝飾著房間，為這房間增添著生日派對的氣氛。

我抬頭一看，看見千千把在商場買的英文字母金屬氣球吹好，黏在牆壁上。看著那「Happy Birthday」的字語，不知為何感到諷刺，最後一年的生日會，桐桐他真的會快樂嗎？

「劉姑娘，桐桐怎麼還沒來呀？」鄭興坐在一旁，翹著腳問道。

「洪醫生他去接他了。」想起洪承君真的氣得一肚子氣！明明要我跟他一起準備食物，最後卻把這些工作全都交到我身上。他說他負責向醫院申請允許在空置的房間開生日會，買生日蛋糕。

不過這也對，因為洪承君他可是很忙。

正當千千把最後一個氣球吹好時，房門打開了一條門縫。我們三人一同望向門的位置，只見洪承君舉起食指在唇邊示意我們不要發出任何聲響。我們三人立即緊閉著唇向他點了點頭。

洪承君見我們沒有出聲就把門打開，然後推著輪椅進來，而曾桐桐則戴著眼罩坐在輪椅上。洪承君把他推到生日蛋糕前，然後道：「把眼罩脫下來吧！」

曾桐桐把眼罩脫了下來，當他看到臉前的生日蛋糕呆住了，許久沒有發聲。只是定住了，面上沒有任何表情，像是沒有想過我們會替他慶祝生日。

「桐桐？」我輕聲問。

曾桐桐聽到我的說話就回過神來，向我們露出了微笑，舉起了拇指道：「謝謝！桐桐很開心⋯⋯真的很開心⋯⋯」

「因為桐桐很久很久沒有慶祝生日了。」

看到他露出了落寞的神情，我們都沒有作聲，內心都很難受。鄭興為了打破這令人鬱悶的氣氛就開口道：「桐桐現在好點了，可以吃你最愛的蛋糕喔！快點來許願吧！你不是一直說想開生日會嗎？」

鄭興把蠟燭亮起，然後我們一起為他唱生日歌。當我們唱完生日歌後，桐桐就開始許願望，但是桐桐他把他的願望說出來了。

「第一個願望是希望我的期限能夠提前。」

聽到他這個願望，我們都瞪圓了雙眼看著大家，呆住了不知該說甚麼好。

「第二個願望是希望媽媽不要來探望我⋯⋯」說到這裡桐桐停了下來，豆大的淚珠脫眶而出，慢慢地他大哭起來。

「嗚⋯⋯」他用手抹著不斷流下來的淚水。看到他痛哭的樣子，我心痛得把他抱緊。

曾桐桐把頭倚在我的胸前哭喊著道：「別人說⋯⋯把生日願望說出來的話，就會把願望變成相反地實現。」

「這樣的話⋯⋯媽媽會來探我嗎？」桐桐用著紅通通的眼眸看著我，像是希望在我身上能聽到他想要的答案。

聽到他逼切的問題，我的心也感到陣陣的痛楚，我輕拍他的背道：「會的，她一定會探望你的⋯⋯」

故事差唔多去到一半啦
全個故事有34章
呢個月內會完結

Ch 18. 心疼的故事

晚上。

好不容易到了休息時間，因為在院內空氣有點悶，所以我一人走到了後園喘口氣。我坐在後園的長木椅上，抬起頭看著天上的夜空，吹著涼風。每當我深呼吸都能嗅到身旁的淡淡花香。

驀地，冰凍的物體貼在我的臉頰，把我嚇得向後一退，把手捂住了臉頰。當我轉頭一看，只見洪承君拿著一枝橙汁遞到我的臉前。

「謝謝。」我伸手接過橙汁後，洪承君就坐在我的旁邊，「咔」的一聲他把鋁罐拉開，然後仰起頭把咖啡送到嘴裡。

他沒有作聲，只是靜靜地坐在我的身旁。我看著手中的橙汁道：「洪醫生你為甚麼出來了？」

洪承君抬起頭看著夜空，嘆了一口氣道：「只是出來喘口氣。妳也一樣吧！」

我沒有回應他。

我緊握著他送我的橙汁，不自覺地嘆氣道：「桐桐他還好嗎？」

記得那天替桐桐慶祝生日時，他哭了，哭得非常傷心，連第三個願望都沒有說就把蠟燭吹熄了。在那之後，我們哄了他許久，桐桐才回復笑容，開始拆禮物跟我們開玩笑。

但我們心裡都知道，那是一個勉強的笑容。誰都知道他不想讓我們擔心，他的內心仍然有一個很大很大的缺口，我們沒有人夠膽去打破他那微小的願望。

生日會結束後，桐桐回到房間後不久就睡著了。待他睡著了後，鄭興就走了出來，他的樣子有點沮喪像是怪自己自作主張替桐桐開生日會，也從鄭興口中得知了桐桐的故事。

「你說桐桐的媽媽會來探望他嗎？雖然她說過不會再來。」我低下頭，打破了這一刻的沉默。

洪承君他喝了一口咖啡道：「妳聽了桐桐他的事嗎？」

他像是覺得自己在說廢話忍不住苦笑了，他側過頭來看著我道：「妳是不是在想我這個主診醫生在做甚麼？」

「不⋯⋯病人的家事也不是醫生能干預的不是嗎？」我扭開瓶蓋，喝了一口橙汁，酸澀的味道瞬間在口腔中化開，如我的內心的心情一樣。

曾桐桐的父親是弱聽人士，而母親是家庭主婦。在一次車禍的意外中，他的父親過身了。家中所有的負擔都落在桐桐母親的身上。為了家庭的開支，她一日做三份兼職，這麼辛苦都是為了能讓桐桐有好的生活。

可是好景不常，桐桐他患上了末期癌症。正當她努力四周向別人借錢給桐桐治療時，桐桐他已經寫信給政府要求入住安樂院，要求安樂死。

桐桐的母親得知後就只說了一句話。

她說假如他要安樂死的話，她就不會再見他。

這些我全都從鄭興口中聽回來。

假如我是桐桐的母親，聽到自己的兒子跟自己說要安樂死的話，一定會受到很大的打擊，也不知怎樣面對兒子。

「你覺得我們應該替桐桐完成這個心願嗎？」

洪承君看著我沒有回應，他低下頭沉思了好一會就離開了，我看著他離開的背影總覺得他好像有點不同，往日得他總會很嚴肅，總會給我說一些話。

可是今天的他卻很反常，甚至從他眼神中看出濃濃的傷感。

那時我以為他因桐桐的事而感到傷心，可是原來令他傷心的事卻是另一件事，令他回憶起來安樂院工作的事。

令他感到難堪的事。

今晚會再有文

Ch 19. 坐輪椅的男人

「差不多半年多了，現在已經習慣了安樂院的工作嗎？」李梅翻開了文件夾道。

「嗯，我已經習慣了。」我把其他整理好的文件放到她的桌上。

早上，李梅走到三樓的護士站前向我招手，叫我走到她的房間幫忙整理文件。再次踏入護士長室時，看到那不變的擺設，櫃子裡的文件夾依然順著顏色分類排好，讓我想起了第一次來面試時的經過，一切發生的事都仿如昨天。

我看了看李梅，只見她白髮多了，樣子看起來憔悴了許多，不知道是因爲安樂院裡的大小事務讓她心煩，還是因為近來又有許多護士辭職了的關係？

本來安樂院裡的護士人數已經很少，但近日又有一批護士申請離職，使人手更加不足。很多護士都因為加班而累倒了，我也差不多整個星期都沒有休息。

李梅走到我的身旁往門的方向一望，示意跟我一起走。我跟著她的身後往外面走去。李梅的話依舊很少，而且十分嚴肅但是臉上的表情不像以前的僵硬，態度也比以前緩和了，總覺得哪裡有甚麼改變了。

在走往護士站的沿路上，我們並沒有說話。良久，李梅主動開口打破此刻的沉默：「劉艾娜，記得以前我所向妳提問的問題嗎？」

「我當然記得。」她向我提問的問題讓我留下深刻的印象，我想我不會忘記。

「我想妳應該會找到答案，妳應該沒有發現，在這些日子中，妳已經慢慢改變了。」話畢，李梅向我露出了微笑，那是我未看過的笑容，她是在稱讚我嗎？想到這裡我的內心感到一股暖流流過。

驀地，一聲巨響把我們喚過來，我們沿著聲來源走去。我們一走到獨立病房門外就看到地上打翻了食物。

我們抬頭一看只見兩名新入職的實習女護士跟一個坐在輪椅上的男人對峙著。

「滾！我叫妳們滾！」那男人瞪著我們怒吼，他見我們沒有反應就把一旁的助行器，甚至桌子全都推在地上。

兩名實習護士被嚇得叫了出聲，更向後退了幾步。

「發生甚麼事了？」

「護士長，我們剛好經過房間聽到巨響，所以進來看有什麼可以幫忙，可以我們一進來，這位病人就開口罵我們……」

「沒事的，妳們先去忙吧！」

兩名實習護士向我們點了點頭，然後轉身匆忙地往護士站走去。

我望入病房內，只見那坐在輪椅上的男人怒視著我們，在眼眸裡可看到濃濃的恨意和不滿，當我看到他的腳時，我愣住了。

他右腳的褲管垂下⋯⋯

他右邊的小腿沒有了。

那男人察覺到我的視線，他臉色一沉大喊：「看甚麼看！」

「抱歉。」

「滾！」

李梅冷靜地道：「永先生請冷靜一點，我們會離開的，待會我會叫人來清潔，收拾一下東西。如果有甚麼需要的話，請按鐘我們會第一時間來幫忙的。」

話畢，她向那男人點了點頭就關上了門。當我們轉身往前走時聽到「碰」的一聲，那男人朝門掉東西，隨後聽到陣陣的咒罵聲。

* * *

「嚇死我了！」

「我也是呀！嚇了我一大跳！沒想到那個運動員會這麼兇！」

我轉過頭看著那兩個新入職的實習女護士，只見她們臉色發白，雙手輕輕拍著胸口像是剛才被嚇得丟了魂魄似的，跟其他同期訴苦，看來不久可能又有一批的護士辭職了吧！

聽到她們的說話我沒好氣地搖搖頭，陳千千看到她們受到驚嚇的樣子就走到我的身旁，在我的耳邊壓低聲音道：「那些新人怎麼了？」

「剛才她們被獨立病房的病人嚇到了。」我回憶起剛才發生的事，想起了李梅的話便道：「那個病人的姓氏很特別，好像姓永⋯⋯」

陳千千聽到我的說話瞪圓了雙眼，她嚥了一口口水聲線有點顫抖道：「妳說的是叫永澤的男人嗎？」

「我想應該是吧。」看到她一臉愣住了的樣子，我就伸出五指在她的臉前晃了晃：「怎麼了？」

陳千千回過神來，一手握著我的手說：「妳不知道嗎？那個叫永澤的男人是香港劍擊代表的運動員呀！我之前看新聞有報導過他入住了安樂院的事，沒想到是真的！怪不得近來有許多記者跑到醫院門外，就連家屬探病更需要填表格了。」

她停頓了一會，繼續說：「我們只知道他出了車禍，洪醫生是他的主診醫生，而他要求安樂死的原因卻不知道是甚麼。」

「安樂死的原因嗎？」

忽然我的腦海中冒出他坐在輪椅上，右腳的褲管垂下的畫面。當他察覺到我的視線時那憤怒的視線。難道是因為失去了右腳而申請安樂死嗎？

我望著走廊盡頭的方向看著，一邊想著她們剛才的話。

* * *

「滾！」

走廊一角傳來陣陣的吵架聲，繼而傳來雜物被推倒的聲響，把其他病房內的病人和實習護士都從窗或門伸出頭來偷看，有的甚至走出走廊看看發生甚麼事。

而我卻剛好不幸地離那病房距離數步，眼見前方眾人的視線都投在我的身上，我就只好深呼吸看了看那間獨立病房。

那是早前千千所說的運動員永澤的房間。

想起他那暴躁的性格，我就流滿一額汗。知道自己一人不可能控制場面就朝那些實習護士招手，可是她們看到我招手都沒有反應，不知道是嚇呆了還是不願過來。

聽到病房內的爭吵聲越來越大，我就不再顧了。我把耳貼在門上，拍了拍門道：「永先生，你還好嗎？我是劉護士，可以進來嗎？」

「滾開！」

在房間內除了聽到永澤的聲音外，更聽到一把女人的聲音在哭喊著。生怕會出事，不等永澤回應我就扭開門把，推門而進。

一推開門就看到地上一片狼藉，滿地都是食物甚至一些書本雜誌都散落在上地，沾上了污跡。我抬頭一看只見永澤坐在床邊，雙眼通紅地盯著站在窗前的女人。那個女人雙眼泛淚，她緊閉著唇不發一聲，跪在地上開始收拾東西。

永澤看見她開始收拾東西說激動得拍著床道：「我叫妳走！給我走！」

她仍沒有說話，見他激動得快要爬下床，我就立即跨過地上的雜物扶起那名女人。

「病人情緒有點激動，妳先出去吧！我待會收拾就好。」

永澤一見到我就指著我：「是妳！妳也給我出去！」他四處張望激動得又開始隨手拿起東西朝我們的方向扔來。

我用雙手擋著，一邊閃避著地上得雜物，忽然被地上的雜物絆倒，雙手抓著一旁的櫃子扶穩了身子，一抬頭就見永澤朝我扔了一個金屬的硬物，來不及反應過來用手擋著，那金屬物硬生生打到我的額和眼角上，我痛得立刻捂住左眼，感到有一股熱流沿著臉上流下來，我慢慢蹲在地上勉強睜開右眼，只見地上有血跡和染上血跡的獎杯。

聽日都會有2章更新
朝早一章
夜晚又一章

Ch 20. 傳來的謠言

「嗚⋯⋯」我輕撫著左眼上的紗布痛苦地呻吟著。

我躺在休息室的病床上發呆，剛才發生的事好像在作夢一樣，一切都令人措手不及。

「艾娜，妳還好嗎？」陳千千剛回醫院上班，聽到我受傷的消息一到午膳時間就走來探望我。她走到一旁為我倒了一杯暖水遞到我的面前。

我扶著床邊慢慢坐起來，接過她的水杯看到她那擔心的樣子，我笑了：「我還沒有死，別露出苦瓜乾的臉。」笑著額上又開始抽痛，痛得我不禁低呼：「好痛呀！」

看到我疼痛的樣子，千千搖了搖頭道：「妳知道我回來上班時聽到其他實習護士說了甚麼嗎？不到一天整間醫院都傳來許多謠言，都亂了！」

我喝了一口暖水不發一言，因為正如千千所說一樣，我說知道會傳出許多謠言，而且在我呆坐在地上時，剛好洪承君來到那時氣氛降到零點，他不僅罵病人，罵我還把那些實習護士們臭罵一頓。

到他替我包紮時仍在罵，罵得我無法反駁。

她拉了一張椅子坐在我的前面，好奇地問：「到底那時候洪醫生他說了什麼？那些實習護士都在說他的不是。」

我輕輕嘆了一口氣，把水杯放在一旁的桌上：「我那時候整個人呆掉了，沒有反應。我只知道他一來就替我捂住傷口罵我白痴，怎麼自己一人去應付這些場面。然後就指著那些實習護士破口大罵，說她們怎麼躲到那麼遠，是不是不想做了⋯⋯之後我就忘了。」

回想起來我只記得洪承君的語氣和那生氣起來那鐵青色的臉，跟初次見他時一樣，都十分嚴肅認真，說話不饒人。

「我要上班了，護士長說讓妳休息一會，睡醒後就直接下班吧！因為都快換更了。」陳千千看了看牆上的時鐘說。

「好吧！」在陳千千離開後，我就躺在床上睡了一會，再次醒來後已經是晚上了。我換好衣服拿著袋便離開了休息室。

當我經過護士站時，只見洪承君在護士站前的病房跟一個年老的女病人聊天，還替她蓋被，在他的眼神中可看出濃濃的溫柔，讓我一時看呆了定在原地。

驀地，護士站內那些護士的對話全都被我聽入耳內。

「那個洪醫生好像很關心那個病人，是他的親人嗎？」

「不是，但是那個病人好像過幾天就要安樂死了。我曾在他以前工作的醫院工作過，聽到不少有關他的傳聞。而且這個病人跟年紀跟他的母親很像！」

聽到她們那尖酸語氣，我立刻轉過頭瞪著她們，她們一感到我的視線就閉上嘴，低下頭望著電腦，翻著文件裝著工作。

「劉艾娜，妳醒了。」洪承君看到我站在護士站前道。

哩個故寫得幾好睇

Ch 21. 過去的那些

我恍了神，呆望著洪承君朝我的方向走來，我拉了拉手袋的肩帶有點尷尬道：「對呀。」

想起今早發生的事，想起他的責罵令我感到有點丟臉，令我不自覺撫上左眼上的紗布。

洪承君看到我這動作就擔心問：「還痛嗎？」

他現在的語氣有點溫柔令我有點不習慣，我有點僵硬地道：「還好，不用擔心我。」

洪承君把手插在醫生袍的口袋內站在我的前方，道：「我也快下班了，妳待會有事要做嗎？」

聽到他的問題，我呆住了一時反應不來。

「呀？」

洪承君露出了淺淺的微笑說：「待會一起吃晚飯吧！」他沒等到我的回應就轉頭走去。

他這說話是甚麼意思？難道是想約會我的意思嗎？我立即轉頭看了看護士站，那兩名護士一對上我的眼神道就立刻低下頭，又裝在工作中。

「⋯⋯」

* * *

我在醫院大門等著洪承君，不久一輛黑色的私家車駛到醫院的馬路前，車主把車窗降下探出頭來道：「劉艾娜上車吧！」

聽到洪承君的聲音，我便朝車的方向走去。我怯怯地打開車門坐在副座位上。

可是我坐好後，仍沒開車。我便看了看洪承君，只見他張開薄唇道：「安全帶。」

「喔⋯⋯喔。」我慌張地把安全帶扣好，他就馬上開車。

「妳想吃甚麼？」洪承君一直望著前方道。

「沒所謂，你選擇吧！」

話畢，整個車程中大家都沒有說話，整個車廂中瀰漫著抑壓的氣氛。我把車窗降下了一點，好讓一些風能吹進車廂中。

我偷偷看著他的側臉，只見微風把他的短短的髮絲吹得輕輕搖動。而他的眉頭從剛才開始就一直皺著，看起來滿懷心事。

看來他邀我來一起吃飯並不是一般的約會，而是向我訴苦。

想到這裡我立刻搖頭，把這些想法從腦中抹去。這是我哪來的自信？我怎樣自以為他會向我訴苦？我一定是想太多了。

我一直看著窗外的景色，人來人往的大街，許多高聳入雲的高樓大廈，許多許多亮起燈牌的小商店⋯⋯

良久，車終於停了下來。我跟他走進一間小食店內。那間小食店都是用著刷了白色油漆的木製桌子和椅子，牆壁上都貼上了許多不同雜誌和報章的訪問，還有許多紅色的剪紙和鯉魚的吊飾裝扮著整間食店，讓人一見就能看出這是一間中式的食店。

因為其他位置都坐滿了，所以我們只好坐在食店中央的八人座位上。

洪承君點了兩碟餃子和兩杯茶後，就開口打破了我們的沈默。

「幸好妳只是傷了眼額上方，沒有傷到眼球，不然就糟了。不過妳現在破了相真的有夠糟糕。」話畢他握著茶杯輕輕吹著，然後慢慢喝茶。

沒想到他開口又再提今早的事，而且還在取笑我令我不禁給他一記白眼。

「不用洪醫生擔心，我會好好申請工傷，傷疤對我來說不是一回事。」

老闆娘把兩碟餃子送到我們的臉前後，我看了他一眼道：「你忽然叫我來吃飯應該不是這麼簡單吧！」

洪承君像是被我說中了心事，頓了一頓。

「真的有心⋯⋯」

我還沒有把話說完，就有一把溫柔的女聲在我們身邊響起。

「承君！」

當我看到他動搖驚訝的眼神，便立即轉頭一看只見一名氣質高雅的女人站在前方，而她後方站著五名男女。

明天繼續

Ch 22. 過去的那些 2

「辛淑媛⋯⋯」洪承君一看到那名名叫淑媛的女人，整個人都呆住了。而且當他望到她身後的數人時面色有點不好，但他很快冷靜下來，臉露微笑道：「許久不見了。」

老闆娘知道他們認識後，就笑著拉開了椅子道：「你們認識呀？那麼就好了！六位客人剛好可以坐這裡，因為沒有其他位置了！」

「沒有所謂呀！我們就坐這裡吧！」那名穿著藍色恤衫的男人笑著走到我們的旁邊坐下，其他人見狀也跟著坐下來。

不知道為何當他們坐下來後，氣氛變得有點凝重，我偷偷看他們的眼色不敢說話，因為直覺告訴我他們一行人一定發生過甚麼事。忽然感到有人盯著我，當我一抬頭就跟坐在洪承君旁的辛淑媛對上了視線。

她以好奇的目光打量著我，使我感到很不自然，也使我沒意識地摸了換額上的紗布。

正當我們八人陷入沈默時，其中一人開口打破了這尷尬的氣氛。

「洪承君，她是你的女朋友嗎？」

本以為能緩和尷尬的氣氛，可是卻感到更尷尬了。還沒有等他回應，我就立即否認道：「我們是醫院同事。」

話畢，其他人的目光都立即投放在洪承君的身上。

「不是吧！你還在當醫生！」

聽到其中一人驚呼，我便抬頭望了望洪承君，只見他緊握著茶杯，眉頭一皺。

辛淑媛聽到那人的說話，立即轉頭望著他，眼神有點冷漠。

「你真的在安樂院當醫生了嗎？」辛淑媛道。

看到她和其他人那鄙視的目光，還有他們說話那裝作驚訝的語調就知道他們以前發生過的事一定不簡單，而且他們想讓洪承君感到難堪。

不想讓這氣氛持續，我加快了吃餃子的速度，因為我不想在這裡多逗留一刻，他們給我的印象太差，令我打從心底感到厭惡。

洪承君放下了筷子，不受他們的目光和語氣影響：「對！我在安樂院當醫生。」話畢，他轉過頭跟辛淑媛對視著，眼眸底裡沒有一絲的溫度。

「你還沒有忘記以前發生過的事嗎？」

洪承君聽到她的話後，薄唇緊閉著沒有回應。辛淑媛見狀就接著道：「你是錯的！」

我沒有想過這個女人竟然會對洪承君說他是錯的。錯的是甚麼？他錯在哪裡？是他過去做錯了甚麼？還是因為他在安樂院任職醫生是錯誤的決定？

看到他們六人那不屑，像在看熱鬧的表情，我也沉不住氣喝了一口熱茶道：「是不是錯也不該是旁人能決定吧！」

話畢，整桌人都靜了下來望著我，當辛淑媛正要開口反駁我時，我已拿了賬單站了起來跟洪承君道：「我們走吧！」

* * *

不愉快的晚餐結束後，我們並沒有分開各自回家。洪承君提議到附近的海旁散步，我並沒有拒絕，因為我知道他現在內心一定很糾結，從剛才在餐廳見到那六人後他的眉頭一直蹙著，並沒有放鬆過。

我們一直沿著海旁直走，一邊享受著沿海吹來的微風，我們一直沒有說話肩並肩地走著。驀然，洪承君開口打破了這刻的沉默。

「謝謝妳為我說話。」

今日再po

等緊文

Ch 23. 過去的那些 3

我沒有料到洪承君竟然會向我道謝，他看到我驚訝的神情不禁笑了。

他聳聳肩看著我道：「妳怎麼露出驚嚇的樣子？是我平日對妳太過嚴厲嗎？」

走到半路，洪承君往一旁的椅子走去，他坐下來後拍了拍旁邊的空位示意讓我坐下，當我坐下後我們一起抬頭望著天空。良久，我就聽到洪承君在我耳邊嘆了一口氣。

我立即轉頭看著他，只見他露出了憂傷的神情，從他的眼眸底可看出淡淡的悲傷，像是回憶起過往所發生的事情。

洪承君一直望著天空，緩緩開口道：「其實剛才在餐廳遇到的是我以前的同事，而辛淑媛是我的前女友，她也是一位醫生。」

他頓了一頓道：「妳最近是不是有聽到一些謠言？」

我不知該怎麼回應他，所以沒有說話默認了。聽到他的話令我想起了放工時聽到那兩個護士的話，聽到他的語氣看來那謠言也許是真的也說不定。

他的過去究竟發生過甚麼事？

洪承君他看到我默認後苦笑了，便繼續道：「以前我在一間很有名的私家醫院當腫瘤科醫生，在那所醫院，所有的醫生都很有名，都視能把病人的病治好為榮譽，而不是視為醫生的職責。他們都分開了好幾派。」

「那時我的母親剛好患上了末期癌症……」

當我聽到這句說話後，我的身體不禁一僵然後定眼看著他，我好像猜到了他接下來的說話。

如果真如我猜中的話，我難以想像洪承君是如何做出這個決定。

「她經過許多許多次化療，知道自己不可能會痊癒。每一次的化療只會增加她的痛苦……」

洪承君回想起以前的過往，使他的雙目泛起一抺濕潤，他輕輕嘆了一口氣接著道：「直到政府成立了安樂院，宣布安樂死是合法時，我的母親求我，要我替她簽同意書。」

他頓了頓說：「我簽了。」

果然如我所料，洪承君他真的為母親簽下了安樂死的同意書。因為這同意書除了當事人簽署外還需要一名家屬或是監護人簽名同意。

「簽名後，我回想起當初當醫生時的宣誓。那誓詞，那時我所做的跟現在為病人所做的一切⋯⋯是不是違背了原先的誓言？是不是矛盾了？我是不是錯了？這些問題我想了許久許久。」

洪承君露出了苦澀的笑容道：「那時醫院的同事們還有淑媛，他們都說我錯了。我說我知道母親的病是不會治好，我不忍心看著她受苦。他們知道後說我是偽善者，說我不人道。最後我們分手了也辭職了。」

聽到洪承君的話，我不敢作出評論，因為我並沒有那種資格。

我討厭輕視生命的人，卻又在安樂院工作。我為的是一份安隱的政府工作。可是在這些日子以來知道不同病人的故事後，我卻對安樂死這事存有保留，不再像以前那樣鄙視。

我望著他緩緩地開口問：「那個年老的婆婆⋯⋯」

洪承君知道我所說的話後就回應我：「妳放工的時候看到了？那個女病人過幾天就要安樂死了，她給我一種很親切的感覺，讓我想起了母親。」

他頓了一頓，認真地看著我道：「因為我經歷過這些事不能再孝順母親，所以當我知道妳跟母親吵架時，我才會勸妳跟她和好，不然妳一定會後悔。」

「我會後悔嗎？」

可是過了這麼久，該如何處理，如何修補這段關係？

但是我們爭吵的事不只是她錯，而我更是大錯特錯，我不能原諒她更不能原諒自己⋯⋯

見無咩人睇
加速更新
盡快完post

其實一路有睇冇出聲寫得好好睇日日都有追

x2 每日入黎幾次

一路都追緊 好好睇

Ch 24. 內心的掙扎 （1）

「艾娜！艾娜！」陳千千拍了拍我的肩膀把我喚過神來。我望了望千千只見她向我露出一副擔心的樣子。

「妳最近怎麼了？怎麼老是發呆？」話畢，千千就離開了護士站工作去。

我揉了揉額的兩側，整理著自己的思緒。我知道在醫院工作是絕不可以放空，就算是安樂院也好，這些病人的目的是尋死也好，也絕不能放空，更不能出現醫療事故。

可是我的腦海就是回想起昨晚的事，洪承君的經歷甚至是他跟我說的話。

「妳一定會後悔的。」

今早清晨，當我要出門上班時，媽發現我的額受了傷。她非常擔心我，追問我如何受傷，可是我卻不懂得如何用昔日的態度開口跟她說話。我沒有回應她就出門了。

正當我在煩惱時，我看到一名女人站在門後不時伸出頭來往護士站的方向偷看，當我跟她對上眼時，她有點不好意思，把髮絲繞到耳後慢慢地走到護士站前。

「姑娘⋯⋯」

當她走到我的前方時，我才看清她的樣子。我認得她，她是之前在永澤病房裡的女人。聽千千說她好像是永澤的妻子。

許多護士聽到她是永澤的妻子都露出驚訝的樣子，因為她們難以相信這麼溫婉的女人會跟脾氣如此大的男人在一起。

也許是性格完全相反的人才會配在一起吧！或是永澤他因為出了意外，性格才會變得如此暴躁。

「妳好，永太太。」

永太太看到我的臉，露出內疚的樣子。她指了指我的額道：「對不起姑娘，我要替我的丈夫向妳道歉。」

話畢，她就向我鞠躬表示歉意。

「不要緊的，我沒事。」我搖搖頭示意。當我看到她手上的保溫壺時便問：「帶了飯菜探永先生嗎？」我把探訪表格遞到永太太臉前，讓她填下資料。

永太太露出苦澀的笑容道：「我煲了湯給他⋯⋯」

她填寫完資料放下筆後，向我點了點頭就往走廊一邊的獨立病房走去。

可是她沒走幾步，被迎面轉角跑來探病的家屬嚇到，她下意識地扶了扶旁邊的欄桿，伸手護住了肚前。

「醫院內不可奔跑！」我朝著那男人背影大喊道。

我又轉頭望了望永太太，內心忽然冒起不好的預感。

在永太太進入了病房後，我坐在護士站內不時注視著永澤獨立病房的方向。

不知為何內心一直有不好的預感，從剛剛永太太那用手護著腹部的動作告訴我，她可能懷孕了，但是她的丈夫卻申請了安樂死。

她的丈夫知道她懷孕嗎？以永先生現在的精神狀態會不會像上一次那樣胡亂掉東西？甚至動粗？如果永先生真的對她動粗的話，那後果真的不堪設想。

剛好陳千千回到護士站，她看到我一臉擔憂的樣子就把手上的記錄板放在桌上，然後問：「艾娜，妳還好吧！剛才明明還在發呆，現在怎麼看起來很緊張？妳真的沒事嗎？」

我一直望著那病房方向道：「千千，妳現在有空嗎？先替我看著護士站，我先離開這位置。」話畢，我就離開護士站，但沒走幾步千千就拉著我問：「妳去哪裡呀？」

「我擔心永太太，所以我去永先生的病房看看。」

陳千千聽到我的話就立即捉著我的手臂：「妳還自己一人去？妳忘記了額上的傷嗎？」她搖了搖頭，然後向走過護士站的實習護士招了招手，讓她先替著我的位置。

「我跟妳一起去。」千千轉過頭來認真地道。

聽到千千的話，我的內心像是有一股暖流流過，我向她露出微笑，然後跟她一起走向永澤的病房。當我們走到病房門外時，果然聽到從裡面傳來陣陣的吵罵聲。正當我們二人嘆氣時，忽然傳來一聲巨響，等不及敲門我就立刻推門而進。

一推開了門就如上次那樣，地上又佈滿雜物，而且永太太則紅了眼眶站在一旁。他們二人看到我們的出現就露出了愕然的神情，像是沒有想到會忽然有人衝到房間內。

永澤一看到我的出現，原本想破口大罵，可是當他看到我額上的紗布，可能內心存有歉意，所以語氣不像之前那麼重。

「沒有妳們的事，請妳們離開！」永澤指著門口的方向道。

我跟千千望著永太太只見她向我們點了點頭示意，看到她示意沒事我們就只好離開。可是當永太太把湯壺遞到他臉前時，他一手把湯壺推到地上，溫熱的湯頓時灑滿一地。永澤跟永太太頓時呆住了，永太太望著地上的湯水，淚水慢慢凝聚在眼眶然後脫眶而出。

她一直默默地掉眼淚，沒有說過一句話，讓人看得非常心痛。永太太想要蹲下清理地上的湯渣和湯水，永澤一看到她的動作就拉著她道：「妳也給我離開。」

永太太被他一拉，腳步不穩不小心被地上的水給滑倒，整個人跌坐在地上。她臉色發青，雙手撫上腹部痛苦道：「我的肚⋯⋯」

多謝你
今晚會再有一章

lm

Ch 25. 內心的掙扎 2

永太太痛得額頭冒汗，我見到這情況立即按下呼叫鐘。而且剛好洪承君巡視病房，他一聽到我們的驚呼就立刻走進病房內，他一看到病房內的情景就禁不住怒氣道：「你們又做了甚麼？」

我走到永太太的身旁道：「先不要說這些，永太太滑倒了，她的肚現在很痛，我怕她會流產。」

一旁的永澤聽到我們的話整個人僵住，一直望著他的太太，沒有移開過視線，整個人都微微發抖。

我們一行人把永太太送到安樂院的急症室去，在永太太被送進急症室後，洪承君就要我跟千千回到安樂院去。

當我們回到護士站後，陳千千就望著我認真道：「妳是怎樣知道永太太懷孕？」

我把今早所發生的經過一五一十全部告訴千千，千千聽到我的話後忍不住嘆了一口氣。

「看到永澤那愕然的臉，恐怕他是不知道她懷孕了吧！」

我想此刻永澤的心情一定很內疚又複雜，不知該如何面對他妻子，也不知如何面對他要安樂死的問題。

* * *

當我下班往升降機的方向走去時，剛好經過永澤的病房，而病房的門並沒有完全關上，我走近病房後聽到裡面傳來交談的聲音，我便從門縫中偷看，病房內只見洪承君站在永澤的病床前，跟他說話，知道他們在聊重要事情所以我便替他們關好門，離開了醫院。

第二天早上，所有報章和雜誌的封面全都是永澤的照片，安樂院外也圍滿了傳媒記者，場面十分混亂，直到深夜仍徘徊在醫院附近。

看到新聞才知道永澤申請放棄安樂死，沒想到一天後他竟然會下這麼大的決定。因為如果放棄安樂死後，如果不是患上癌症等嚴重病症，就很難再次獲得申請資格。

我們都在猜想會不會跟昨日發生的事有關，永太太她沒有事吧⋯⋯

因為今天別的樓層人手不足，調往別的樓層工作，所以我不清楚永澤的情況。

到了休息時間我走出了護士站往走廊的飲品機走去。

當走到飲品機前時剛好遇到洪承君，他把剛買的咖啡遞給我：「你喝咖啡嗎？」

我接過咖啡道：「謝謝。」

洪承君從銀包拿出幾枚硬幣替自己買了一罐，然後坐在旁邊的椅子上。見狀，我也坐到他的身旁。

我們一直默默地喝著咖啡沒有說話，良久我就開口打破這刻的沉默。

「永太太她還好嗎？」

洪承君聽到我的問題就轉過頭來望著我，他喝了一口咖啡道：「她現在還好，不過因昨日發生的事有了流產的跡象，需要留在家中好好安胎，畢竟懷孕初期的三個月胎容易不穩。」

聽到永太太平安無事，我的內心也鬆了一口氣。

洪承君雙手握著咖啡罐，輕皺著眉頭道：「昨晚我跟永澤聊了許久，原來他並不知道妻子懷孕的事。看來是永太太知道他要安樂死，所以不敢告訴他吧！永澤也因為這個原因而放棄安樂死。」

我想永澤他本身是一個運動員，因為失去了腳，失去了人生的希望，所以才會自私地一心尋死，而永太太則剛好在這段時間發現自己懷孕，不知如何處理才沒有告訴他吧！

也許這是天意讓永澤要面對這難關，也讓他能有活下去的希望，至少讓他的妻子和孩子不會孤單。

「他應該不會後悔這個決定吧⋯⋯」

「這麼重大的決定，我想他應該不會後悔。」

旦願如此，希望他們之後能幸福地生活下去。

Ch 26. 偶遇李梅

近來每逢放假的日子，甚至下班後我都發現媽媽不在家中，這一點令我感到十分奇怪。因為她退休後經常留在家中，鮮少外出而且朋友不多，不知道她最近怎麼了。

我敲了敲媽的房門看她在不在，良久房門緩緩地打開了，只見媽媽一臉疲態站在房門前：「艾娜，妳今天放假？」

「嗯。」想起了千千跟洪承君的話，想要跟媽修補好關係，但是過了這麼久，發現不知該如何重新開始，也不知道接下來該說些甚麼。

因為工作關係久沒見到媽媽，發現她整個人都消瘦了臉色也發青，看起來身體不適。正當我想開口說話時，她已經開口道：「艾娜，記得下個月一日是妳爸的死忌，要請假一起去拜祭。」

話畢，我們二人都沉默下來，空氣中蔓延著尷尬的氣氛，忽然鮮紅色的液體從媽媽的鼻孔中流出，她立即轉身從房裡拿了紙巾捂住了鼻。

「妳還好嗎？」

「沒事的，因為近來天氣乾燥才會這樣。艾娜可以幫我去超市買米嗎？家裡沒米了，難得妳放假媽想給妳煮飯。」

「好。」我離開家門前不時轉頭回望著媽媽，看到她那閃縮的眼神等奇怪的反應都讓我感到疑惑。

* * *

我推著手推車穿梭在超市貨架間的走廊，挑選著不同的貨品。除了媽叫我買米外，我還為家添購其他生活用品。

正當我推著手推車往冷藏食品區走去時，竟看到李梅，正當我想上前打招呼時，就看到一名青年站在她的臉前怒視著她。

看到李梅臉色變得慘白，緊握著手推車的手也微微發抖，我不敢上前打招呼，因為這個情況我想李梅也不想被認識的人看到吧！

平日的她明明十分冷靜，從不露出慌張的神情，這樣的李梅我還是第一次見。

那名青年身穿著籃球服，黝黑的臉上透出一絲的紅暈，看來是剛剛跟朋友打完籃球，看起來有點高，應該是高中的學生。

「不要跟我說話。」那名青年握緊拳頭，怒視著李梅道。

聽到那青年的話我頓時呆住了，我沒想到會有人敢用這種語氣跟李梅說話。我不敢想像他們之間是甚麼關係和發生過甚麼事。

聽到那青年的話，李梅臉上露出了難過的神情，她緊握著手推車的手把，身體微微顫抖。

「嘉海。」李梅向那青年踏前了幾步，他一看到李梅的靠近，就立即退後數步，表現得非常抗拒。

嘉海撇了撇嘴，毫不客氣道：「不要靠近我，我不想見到妳！」當他看到李梅眼眨淚光時就愣了愣，露出不知所措的表情，他立刻轉過頭不再跟她對上視線。

「我跟嫲嫲是永遠都不會原諒妳的。」話畢，嘉海就轉過身往出口的方向走去，只剩李梅一人呆呆地望著嘉海的背影，直到嘉海離開了超市，李梅呆望了許久才回過神來，當她轉過身時我來不及躲開，就與她四目相望。當李梅看到我的出現時，臉露尷尬的表情，伸手擦了擦眼角的淚水。

* * *

「我沒想到會碰到妳。」李梅喝了一口咖啡道。

在超市跟李梅相遇，我們結賬後便到商場內的咖啡店去。咖啡廳內播著柔和的音樂，香濃的咖啡香氣在室內圍繞內，當你深呼吸時就能嗅到，使人能放鬆心情，可是此刻的李梅卻是相反，整個人都繃緊著，像是被別人發現了秘密一樣，處於緊張的狀態，無法放鬆下來。

我沒有說話只是靜靜地捧著咖啡杯，小口小口地喝著，咖啡的蒸氣冒起，模糊了我眼前的視線，看不清坐在對面的李梅，就如我看不透她的過去一樣。

李梅低下頭雙手握著陶瓷製的咖啡杯，緩緩地嘆了一口氣道：「剛剛的那個男生叫嘉海，他是我的兒子。」

聽到李梅的說話，我難以置信地瞪圓了雙眼，因為我沒想到李梅結婚了，而且有一個這麼大的兒子。

她看到我驚訝的表情苦笑了，眼睛有點濕潤，像是因爲回憶起過去而感到有點傷感。

「在幾年前丈夫患上癌症，他求我簽下安樂死的同意書⋯⋯」

她停頓了好一會，才開口道：「我簽了。」

話畢，她抬起頭直視著我，想從我的眼眸底看出我的想法。

「當我簽了這同意書後，我的兒子跟奶奶都不認同我的做法，說我害死我的丈夫，說永遠都不會原諒我。在那之後，嘉海他就一直跟奶奶一起住。」

「我已經失去當母親的資格。」

我沒有想過李梅曾經發生過這樣的事情，被兒子及丈夫母親怨恨的她。她的心情一定很複雜，也不知該如何面對。這是我第一次看見如此脆弱的李梅。

今晚繼續

Push 想知艾娜同佢媽媽之間發生咗咩事

Ch 27. 改變

「姐姐，我們好久不見了。」曾桐桐躺在床上，勉強地張開乾燥的唇瓣，氣若游絲道。

看到桐桐的身體每況愈下，不安感在內心不斷地擴大，因為此刻的桐桐跟田協材很像，因化療而令頭髮掉光，身體變得非常瘦削，臉色枯黃，臉頰也變得凹陷起來，看起來令人覺得他已經時日無多了。

「對呀⋯⋯」我替他蓋好被，一旁的鄭興緩緩地嘆了一口氣，望著桐桐的眼神充滿擔憂。沒有想到短短的日子，原本開朗活潑的小朋友竟變得如此虛弱。

要不是林從欣告訴我，在我這些天調到別樓層工作，曾桐桐不斷地提起我，說想要見我我也不知道桐桐他竟變得如此模樣。

他嚥了一口口水，用著沙啞的聲線道：「姐姐，多點來找我玩好嗎？」聽到他這句說話，我立刻抬頭跟鄭興對上了視線。他的語氣帶著哀求，像是害怕自己已經沒有時間。

我還沒有回應他，他已累得慢慢閉上雙眼睡著了，如果他不是還有鼻息，我還以為他連媽媽一臉都沒見就這樣離開了。

在桐桐睡著後，鄭興就嘆了一口氣，望著熟睡中的他有點感慨：「我還以爲像我這種一把年紀，會比年輕人更早離開，怎料⋯⋯」他搖了搖頭望著我。

「他的媽媽還是沒有來過嗎？」

鄭興搖了搖頭示意。

* * *

探望過曾桐桐後，我就離開醫院，在離開醫院時在大堂中剛好碰到了李梅。李梅看到我時露出了微笑，這是我從沒見過的笑容，不像以前的冰冷，反而有一絲的溫暖。

「護士長，下班了嗎？」我跟李梅肩並肩地在大堂往門外的方向走去，寧靜的大堂內迴響著皮鞋跟地板摩擦的聲音。

「對呀⋯⋯」李梅回應道。

也許是因為上次在超市相遇，讓我知道了護士長的事，讓我感到跟護士長之間的隔膜好像都消失了，讓我知道護士長並不是毫無感情，只有理性一面的人。

正當我們踏出醫院，自動門打開的時候，李梅開口打破了此刻的沉默：「妳變了⋯⋯」

聽到這句說話，我轉過頭來望著她，可是李梅卻一直望著前方，露出微笑：「妳跟初次來到安樂院時相差了許多，妳現在應該不再輕視那些主動要求安樂死的病人，對吧。」

我愣了愣停下了腳步，沉默了起來。

「因為每個人背後都有不同的故事，不同的原因，才會使他們有這樣的選擇。這樣說妳開始明白到當初面試時問妳的問題嗎？」

話畢，我抬起頭望著天上的夜空，回想起面試那天她提到的問題沉思起來。

好快就知道啦

Ch 28 . 難道我的選擇錯了嗎

「嗯⋯⋯」曾桐桐拿著我給他的嘔吐盆痛苦地低聲呻吟著，我輕輕地掃著他的背，眼看著那掛在床前數字牌，內心不禁一陣陣抽痛。

那是寫著床上病人離安樂死的日子，回想起初來醫院時，那牌上的數字是三位數，可是現在卻漸漸變成了兩位數字，像是宣告著桐桐離開這世上的日子不遠了。

「桐桐，你還好嗎？」我拿了數張紙巾遞到他的臉前，讓他擦擦嘴，坐在旁邊的鄭興也露出擔憂的眼神。

曾桐桐擦完嘴巴後無力地躺在床上，良久他微張開乾燥的唇瓣，氣若游絲道：「姐姐，你們有通知我媽媽嗎？」

聽到他的說話，我不禁頓了頓不敢對上他的視線。當安樂死的病人快到期限時，醫院會通知病人家屬，讓他們能在病人生命中最後的時間陪伴他們渡過。

據我所知，醫院早就聯絡了桐桐的母親，可是她卻一直沒有來見他，我想她一定是為了逃避，不想面對兒子主動要求安樂死這個事實。

桐桐見我沒有說話，他微微地低下頭露出失望的表情。

「桐桐⋯⋯」

曾桐桐搖了搖頭，揚起牽強得笑容道：「沒關係，桐桐我知道的⋯⋯」

他輕輕喘了一口氣舔了舔唇，聲線有點沙啞道：「我知道媽媽是不會原諒我的，當我做了這個決定就知道她⋯⋯」

曾桐桐還沒有把話說完，聲線已變得哽咽，眼眶也開始泛紅。他那細小的手緊緊地抓住被子，倔強地強忍著淚水，不讓淚水脫眶而出。

看到他那裝作堅強的樣子，我的內心不禁一沉覺得很難過，特別是聽到他的故事後，我的胸口像是被重物壓著，喘不過氣來。

明明以桐桐這種年紀的小孩，應該無憂無慮地生活，在學校裡認識許多許多新朋友，對未來充滿憧憬，充滿夢想。而不是這麼早就要面對生死，面對安樂死這種沉重的問題。

他不應該承受這一切⋯⋯

也許因爲曾桐桐這麼年輕就遭遇到這些事，所以他比同年紀，甚至比他年紀大的小孩更懂事，更老成，而且更令人心痛。

曾桐桐見我沒有回應他，他抬起頭直視著我，本來僅存一絲希望的眼眸也漸漸地被淚水掩蓋，淚水沿著臉頰慢慢地流下來。

我伸手替他擦去臉上的淚水道：「沒問題的！你媽媽一定會來看你的。」

我相信每一個母親都疼愛自己的孩子，不會對自己的孩子如此狠心，如此的冷漠。

我坐到曾桐桐的床邊，溫柔地擁他入懷裡，我輕拍著他的背安慰著他，桐桐他再也忍不住緊緊地擁緊我放聲大哭，把一直以來強忍著的淚水甚至是委屈都傾盆而出。

曾桐桐那悲痛的哭聲在深夜的病房裡迴響著，病房內的病人也許都比他的哭聲吵醒，但誰也沒有作聲，甚至聽到一絲啜泣的聲音。

「嗚⋯⋯桐桐說要安樂死這個選擇是錯嗎？我做錯了嗎？」

我沒有說話，只是默默地擁著他，輕拍著他的背，給這微微顫抖，悲傷的小孩一絲的溫暖。

這一晚，桐桐痛哭著不停地問著這個問題。安樂死是對還是錯？這個問題誰說了算？這個選擇也許誰都不能給它下定斷，沒有一個必然的答案。

所以對著曾桐桐，我沉默了。而且我唯一能做的就只有給缺乏母愛的他一個溫暖的擁抱，就如擁著小時候的自己一樣⋯⋯

好好睇呀 加油

突擊出post

Ch 29 . 無法面對的一切 1

「你們看到嗎？安樂院外有許多記者，你們知道發生什麼事嗎？」

「我從沒見過如此多記者，我還是頭一次要走後門上班。」

「沒辦法呀！誰叫那些記者老是抓著醫院的職員不放，不停地詢問著那個要求安樂死的小朋友情況呀。」

一大清早，眾多護士在護士站裡議論紛紛，討論著有關曾桐桐的事情。因為他的病情進一步惡化，所以安樂死的期限提早了一星期，而且這個消息不知道為何會被傳媒知道，當傳媒得知後，便湧到安樂院門外不願離去。

而且這個消息也代表著那個可愛活潑的桐桐將會在一星期後離開這個世界，這樣的結果不知道對他來說是一件好事還是壞事。因為直到現在他的媽媽仍沒有來探望他。

有時候，我會想為什麼上天會如此不公，為甚麼會對這麼可愛的孩子如此殘忍，或是令那些對未來充滿夢想，想活下去的人陷入絕望的深淵。

我坐在電腦前輸入著資料，慢慢地停下了手上的工作望著前方，回想起初次遇見桐桐的時候。那時候，我剛入職不久就發生宋絲欣事件，桐桐跟鄭興一起走到護士站前，用著好奇的眼神打量著我⋯⋯

那麼調皮可愛的桐桐如今卻奄奄一息地躺在病床上，令人難以接受和相信，更何況是他的媽媽。

「艾娜⋯⋯」陳千千輕蹙眉頭露出悲傷的神情，她輕輕地拍了拍我的肩膀微啟唇道。

感到千千的安慰我望了望她一眼，搖了搖頭苦笑。我們都因為桐桐而感到悲傷，而且大家心裡都知道最後的結果，而且深知這個結果是無法改變。

* * *

深夜，安樂院的後園空無一人，我走到長木椅前坐下，仰起頭望著黑潻潻的天空。

忽然聽到背後傳來腳步聲，我轉頭一看只見洪承君站在我的身後，一邊嘴角微微翹起，可以看出他的笑容有點苦澀。

他走到我的身旁，輕輕坐下。長木椅發出「咿」的一聲。洪承君坐下後，輕擦雙手微微地嘆了一口氣，欲言又止像是不知道該怎麼開口。

良久，洪承君開口打破了這刻的沉默。

「今天，桐桐的媽媽致電到醫院，我接了⋯⋯」

聽到洪承君的說話，我立即轉過頭望著他。

洪承君看到我眼神有著一絲的期望，露出苦澀的笑容，搖了搖頭嘆了一口氣：「她說明天會到醫院內，但是她會躲起來，不讓桐桐見到。」

「為甚麼？」對於桐桐母親的做法實在令我不解。如果我是桐桐母親的話，我一定會用盡所有的時間，陪伴在自己的子女身邊，陪伴他渡過最後的時間。

可是她卻不同，她一直逃避著。也許我們不是當事人才會這樣想，假若我們是當事人，會不會跟她一樣，難以承受所有的一切。

「因為桐桐母親直到現在還是無法面對，她已失去丈夫，而現在她更失去自己的兒子。」

從兒子住院以來，從沒有探望過的她明天會以怎樣的心情踏醫院，沒有人能想像到。但大家都知道她一定是鼓起畢生最大的勇氣來到，把兒子送走。

* * *

第二天早上，桐桐媽媽來到了醫院，她一直僵站在走廊，遙遙地遠望著病房，不願再踏前一步。

這是我第一次見到桐桐的媽媽，她的樣子看起來十分憔悴。一頭灰髮，臉上也怖滿了許多皺紋，看出她這些年來因桐桐的事而擔憂，掛心，甚至是煎熬，令人難以想像她這些年來是怎樣面對和承受公眾的壓力。

她一直站在走廊，雙目像是失去了焦點，一動也不動。仿佛這一切都是她的夢境，所有事都是一場夢並沒有發生過甚麼悲劇，她仍然跟桐桐快樂地生活著。

看到她絕望的神情，令大家都感到心酸，沒有人敢打破這一刻的寧靜。因為大家都知道按下來會發生甚麼事。

直到洪承君走上前，打破這個僵局。

「時間差不多了，妳要進去跟桐桐說些嗎？」

桐桐的媽媽聽到洪承君的話，她沒有回答只是靜靜地搖頭示意不願意見他一面。看到她如此堅持，站在一旁的我再也忍不住開道：「妳真的不見桐桐最後一面嗎？他可是一直很想見妳⋯⋯」

我還沒有把話說完，就已經觸動到她的情緒，她開始變得歇斯底里起來，聲音有點哽咽地大喊起來：「妳懂甚麼！妳甚麼都不懂！妳怎麼會明白我的心情⋯⋯」她像是一條緊繃的弦線，終於再也受不住，一直強忍著，一直掩蓋著的情緒爆發出來。

豆大的淚水脫眶而出，淚水止不住不停地流下來。

「我拼命地去工作都是為了自己的兒子，為了他的醫藥費用，為了他可以治病，為了他可以繼續活下去⋯⋯」

「為甚麼⋯⋯他要寫信給特首要求要安樂死。為甚麼他的信中寫得如此絕望⋯⋯」

「是不是我哪裡做得不好，他才會這樣做？是我沒有盡母親的責任，他才會這樣做嗎？這些年來我一直受盡旁人的指責，指我不配當一個母親，你們知道我的感受嗎？」

「我是懷胎十月生他下來，辛辛苦苦地把他照顧到大，我怎麼不配！我怎麼沒有母親的資格！」

Ch 30 無法面對的一切 2

她說到這，已經禁不住大哭起來，哭聲傳遍整層病房。所有護士及病人聽到她那絕望的泣聲，都感到十分悲傷難過，我的雙眼也開始變得模糊起來。

「我還沒有看到他畢業，他娶妻，還來不及看他長大，他就要離開我⋯⋯」

我用手擦了擦雙目，哽咽地插話道：「我知道妳十分難受，覺得沒有人體會到妳的心情，沒有人知道妳的感受。可以妳知道桐桐的心情嗎？妳有想到為甚麼他會有勇氣進來安樂院，每天望著其他病人有家人探望，而自己一直孤獨一人的感受是怎樣嗎？」

桐桐的媽媽如崩潰一樣，淚流不停。其實她內心早已有答案，她一直都覺得難受，她知道桐桐的病情已經無法醫治，他之所以選擇安樂死是為了媽媽⋯⋯

為了媽媽不再為他的事奔波，做多份工作賺錢去替他找其他治療方法。因為他知道已經沒有可能把病治癒。

所以他找了這個不會令大家痛苦的方法，可是桐桐他錯了，因為他離去時是不會痛苦，但是卻令到他與媽媽的內心十分痛苦，痛得無法呼吸。

洪承君扶著她走過走廊，走到桐桐病房前，她每走一步腳步都十分沉重，像是花光所有力氣。當她走到病房後，她遠遠地看到桐桐，她捂住自己的嘴，肩膀微微顫抖，淚水不停地落下。

她慢慢地走到桐桐的身邊，房內其他病人都沒有作聲，我跟洪承君也跟在後面。走到桐桐的床邊後，洪承君把床簾拉起來。

桐桐聽到聲響，用力撐起眼皮。當他張開雙眼後看到媽媽，臉上露出虛弱的笑容。

他牽強地用著沙啞的聲線，用力地擠出聲音：「媽⋯⋯媽⋯⋯」

桐桐雙眼泛著淚光，像是自己眼前的所有都是幻覺，是臨死前的幻象一樣。

此刻我們沒有作聲，讓他們自己靜靜渡過，直到時間夠了，要注射藥物時，才打破他們的寧靜。

注射藥物後桐桐靜靜望著他的媽媽，想把她的模樣緊緊地記在腦海中，最後桐桐舉起了拇指向我們點了一下，然後慢慢地無力放下。桐桐的媽媽告訴我們，他那手勢是手語，他是在向我們道謝。

短短的十分鐘，就這樣結束桐桐的一生。

黃昏日落，我推著藥車走進病房給病人派藥。再次進入這間病房，看著原先桐桐的病床空了，內心泛起了唏噓感。

鄭興看到了我落寞的表情，他苦笑地望著旁邊的位置淡言道：「沒想到那小子竟比我這老骨頭早走。看來下一個很快到我了⋯⋯」

我們望著那空置的病床，像是看到了昔日那個愛笑，可愛的桐桐⋯⋯

每日都會入黎幾次睇下有冇更
不過唔想阻住出面啲Post所以不推文
希望樓主唔好介意
難得講故台有呢啲溫情小品 支持

唔介意
你鍾意睇呢個故事就好

Ch31. 接受不了的事實

「艾娜，我有些說話想問問你。」林從欣望了望四周，就把我拉到走廊一旁，確認沒有其他人後，就把身後的文件夾遞到我的臉前。

我望了望文件夾，完全不解她的意思，特別是她露出了嚴肅的神情，像是發生了很嚴重的事情一樣。

我伸手接過文件，跟林從欣對視了一眼，然後慢慢地打開。那是一份安樂園的申請表格，當我看到表格上的資料，腦中頓時停止了思考，手也慢慢地冒出手汗，不自覺地顫抖著。

「這是真的嗎？」我難以置信地望著林從欣問。

林從欣點了點頭，看到她的反應，我還是不敢相信。

怎麼可能⋯⋯怎麼可能會這樣！

眼前的那份是我媽媽的申請表格，要不是因為表格上要填寫直系親屬的個人資料，不然林從欣應該不會知道。

「雖然我這樣做是侵犯了病人的個人私隱，但是當我看到需要家屬同意及簽名欄那裡的資料並不是妳，而是其他非直系親屬時，就覺得有點奇怪，所以才問問妳。」

當林從欣看到我的表情就知道了我對此事一無所知，她露出了尷尬的表情道：「妳媽媽的病情其實不太嚴重，還可以治療……」

她看了看我的眼神，感到自己多言了就再沒有說話。

林從欣拿回文件夾後道：「妳回去跟妳媽媽商量一下吧。」

話畢，她就轉身離開。

而我卻久久沒法回過神來，腦海裡仍然想著媽媽的申請表⋯⋯

***

我站在家門前深呼吸一下，好讓內心緊張不安的心情舒緩，我把冰冷的鎖鑰插入鎖鑰洞，然後慢慢扭開。

咔嚓一聲，我扭開了門把緩緩地推門而進。客廳並沒有亮起燈光，漆黑一片。只看到有微弱的燈光從房間門縫透出。

我把大門關上後，走到媽媽房間門前，伸手想要敲門，可是我卻猶豫了。

我站在房門前想了一會，想著當我敲門後應跟她說甚麼⋯⋯

最後我還是沒有勇氣打開這道門。

* * *

昨晚，一夜無眠。

直到早上，一踏出房門就見到媽媽像是沒有發生過任何事一樣，不發一聲靜靜地坐在沙發上看電視。除了有點消瘦外，並沒有什麼異樣。而且她亦沒有告訴我有關申請安樂園的事。

她仍然不願意告訴我。

難道她打算在最後一刻才告訴我嗎？還是在我上班時碰到對方，才願意告訴我這個事實。

我想了許久許久⋯⋯

可是我還是想不透，亦開不了口。

深夜，我坐在樓層一排的座椅上，望著昨日林從欣跟我說話的角落放空，回想起那份申請表格，我仍陷入那無形的掙扎中，正當我在愣神的時候。倏爾，一把熟悉的聲音把我喚過神來。

「有心事嗎？」

一把熟悉帶著磁性的聲音在我耳邊亮聲。我轉見一看，只見洪承君拿著一枝橙汁遞到我的面前。

我接過飲品後洪承君也坐在我的身旁，我想他應該知道些甚麼，因為記得申請書上安排的主治醫生是洪承君。

他見我沒有回應，就沒有再說話。只是一直默默地坐在我的旁邊，像是給我一種無言的安慰。可能是因為洪承君以前也曾經歷過，知道我現在的感受。

那矛盾掙扎的內心。

「那時候你是怎樣面對的？」我微啟唇道。

洪承君拉了拉醫生袍，淡然道：「那時候我也很難面對這件事，而最難的是要怎樣面對自己。醫生的身分該如何支持這個任何人都視為錯誤，視為禁忌的決定？因為知道如果我支持這個決定，我一定會受到眾人的責備。」

他回想起以前的回憶，頓了一頓道：「我是想著母親的感受來面對。那時候，我真的很難過⋯⋯」

話畢，他轉過頭來向我露出苦澀的笑容。

「如果那時候你媽媽的病不是末期，而是能夠治好的話，你會怎支持她這個決定嗎？」

聽到我的說話，洪承君直視我堅定地說：「如果不是末期，可以治好的話，我不會支持這個決定，我一定會陪伴她渡過最艱辛的時候。」

「妳⋯⋯現在一定很難受吧。」

對，我真的很難受，但我想最難受的並不是我，而是媽媽。為甚麼她的病還能夠醫治，可是卻選擇了這個決定。

為甚麼她有勇氣去申請安樂死，卻沒有勇氣告訴我。而最諷刺的是當我知道這件事後，面對媽媽卻開不了口。

也許是自從那件事後，我跟媽媽的關係就變得如此陌生，變得內心有一根刺無法拔走，所以才不敢告訴對方。

洪承君以前說過希望我們會和好，不然我會後悔。

我想並不只是後悔，可能會令我留下遺憾⋯⋯

怎樣問她有關申請安樂死的事⋯⋯

我猶豫了。

我覺得自己好像沒有資格問她，為甚麼跟媽媽生活了這麼久，我卻沒有發現她的異樣。可笑的是我偏偏是護士，卻沒有發現媽媽病了。

而且她沒有告訴我有關她的病情，她申請了安樂死，甚至找表姐簽名同意。

是因為她無法面對以前的事，無法面對我才瞞著我。

可是事實上卻是我無法面對過去及自己⋯⋯

今晚會再有文
預聽晚會完結

等緊出文

Ch. 32 媽，對不起

這幾天上班時，我想了很多，一直等待著媽媽開口，可以她仍然隻字不提。

看了看日子，距離她進安樂園的日子不多了，我也開始變得心急起來，可是望到媽媽她仍然很平靜地做著家務，看著電視。看似是冷靜，我想她的內心一定跟我一樣是忐忑不安又焦急萬分。

深夜，我一人坐在客廳中，沒有亮起燈光只開著電視，聽著電視的聲響，可是我沒有心情留意電視劇情，只是不停地煩惱著同一問題，一直在痛苦中糾纏著。

我看了看牆上的時鐘，已經是晚上十二時，可是媽媽仍沒有回家，電話也關機了，不知道她去哪裡。

突然「咔嚓」一聲，媽媽進門而進，當她看到我仍然在客廳時有點愕然，她關上門後便道：「妳明天不是要上早班嗎？怎麼現在還沒睡覺？」

我沒有回應她的問題反問道：「妳呢？妳從來沒有出夜街，手機又關上了，妳去哪裡了？」我控制不了自己的情緒，說話語氣也重了。

媽媽沒有想過我語氣會這麼重，她愣了愣然後把手袋放在一旁的桌子上。

「我⋯⋯我約了朋友，所以才遲了回家。」話畢，她就想走進自己的房間，把自己關進自己的世界裡。

我看出她有點心虛，也禁不住這幾天的疑惑、掙扎、矛盾，難受這些複雜的情緒，我微咬著唇道：「妳申請了安樂死對吧。」

我沒有轉過頭看媽媽現在的表情，反而一直盯著電視屏幕。可是我的視線卻慢慢地開始變得模糊，呼吸也開始變得急促起來。

屋內一片寧靜，只迴響著彼此呼吸的聲音。

良久，媽媽終於開口，從她顫抖哽咽的聲線可以聽出她的緊張感。

「妳⋯⋯妳是怎樣知道的⋯⋯」

聽到她的回應，我氣得站起來轉過身向她喊道：「難道妳忘記我是在安樂院工作嗎？我怎麼可能不知道！」

我氣得禁不住向她大喊，把一直藏在內心的委屈全都傾瀉出來。我真的很生氣，為甚麼到這一刻她都沒有解釋整件事，只是疑惑地問我是怎樣知道。

見她沒有反應，我繼續大喊，像是要把她迫得無路可退，迫她面對著我。「為甚麼妳不告訴我！就連妳有癌症的事也瞞著我！」

我一步一步地走近媽媽，只見她眼眶漸漸變紅，雙唇半啟卻說不出一句話。

「為甚麼⋯⋯我可是妳的女兒呀！」我忍不住流下淚來。

媽媽掩著嘴，失聲痛哭起來。她哽咽地道出不願告訴我事實的原因：「嗚⋯⋯
那是因爲爸爸的事，我一直無法面對妳呀！妳懂嗎？」

「爸爸」這二字是我們這些年來的禁語，自那件年後我們就再沒有提起過。

我沒想到媽媽竟然會開口提起，把彼此內心深處的傷疤再一次撕開，鮮血淋漓。

那件事我已忘了是多久以前發生，我只記得那時我仍在就讀中學。

那時候我在為未來做好準備，開始留意和學習有關醫學的知識，更參加了一些急救課程。

我沒有留意到家中的變化，對我而言爸爸跟媽媽吵架已是家常便飯，幾乎每天都會吵架，而且差不多每個家庭都一樣，並不是一件特別的事。

直到有一天媽媽問了我一個問題，我才意識到事情的重要性。

「如果我跟你爸爸離婚，你會跟誰？」

我從沒有想過爸媽會有離婚的一天，面對這個問題，我無法選擇，亦沒法勸媽媽改變心意，那時候我選擇了逃避，裝作沒有任何事情發生過。

過了沒多久，爸爸不幸被公司裁員，整天都逗留在家中，整個人變得有點奇怪，有時候會自言自語，有時候會發脾氣自己一人在家中叫罵。那時候我們還沒有意識到他患上了精神疾病。

記得有一天，爸爸在家中找到了媽媽藏起的離婚協議書，他整個人瘋了。他跑進廚房拿起一把菜刀在客廳揮動著大叫，說媽媽一定在外面有外遇，才要跟他離婚。

那時候我跟媽媽害怕得一起跑到房間內鎖緊房門，爸爸卻一直拍打著門叫喊著：「開門！我要跟妳談談，為甚麼要跟我離婚！妳外面有了男人嗎？要是跟我離婚我就自殺！」

媽媽拿起手機報警，在警察來之前我們一直躲在房間內，客廳外不時傳來一陣陣巨響還有敲門的聲音。

我怕得全身發抖問：「媽，妳真的如爸爸所說認識了別的男人，所以要離婚嗎？」

媽媽聽到我的說話沒有回應，但我看到她的雙眼動搖著，就知道爸爸說中了。她在外面有了別的男人，那背叛難過的感覺瞬間在心中泛起。

媽媽背叛了我們。

過了不久，警察來了把爸爸拉走，我們也一同到警局落口供。這一場鬧劇弄得整橦大廈的住客都知道，家中醜事也被街坊鄰里當作茶餘飯後的話題，那段時間的總是害怕別人的目光，看到別人在耳語都敏感地認為是在談著自己。

在那鬧劇後，爸爸被醫生証實患上了思覺失調，亦有抑鬱傾向。在醫院治療一段時間後，就回到家中。再次回到家中的爸爸跟以前像是變了兩個模樣，變得沉默和陰沉。

他不再跟以前一樣跟我開玩笑，不再跟我閒時下棋。

變得陌生。

在那次持刀事件後，我們把家中的利器收好，害怕他又再一次傷害別人。而媽媽再也沒有提過離婚，只是搬到另一間房，每晚睡前也會鎖好門。

我的家不成家，是甚麼時候變成這樣，從開心熱鬧變得每天爭吵，現在卻是變得如此陌生⋯⋯

過了好一段時間，爸爸一直相安無事，除了整天留在房間中外，並沒有發生甚麼大事。

直到暑假一天，媽媽工作上班去，而我則因為要補課而遲了回家。

一回到家後就發現格外寧靜，但平日爸爸都是躲在房中，所以我不覺得有甚麼奇怪。可是當我經過媽媽的房間時，整個人僵在原地，腳步重得無法向前走。

有許多鮮紅色的液體從房間的門縫流出來，向四方八面擴散，把象牙白的地磚染紅。

不要⋯⋯

我的身體像是被抽乾了血液一樣，感到冰冷。我移著沉重的腳步走到房門前，當我踏上那溫暖的液體時，那血紅的液體濺到我純白的襪子上，把那純白染上血紅。

我輕輕地把門推開，只見爸爸躺在地上，雙手劃滿傷痕，鮮血把那界刀淹沒。每一刀都很用力，傷口都可以看到筋骨。

爸爸的雙眼如死潭般失去了焦點，我慌張地把掛在一旁的衣服扯下來緊緊地壓在他的傷口，緊緊地纏在他的雙手，可是鮮血還是止不住，不停地從他的傷口湧出來，把我身上的校服染滿鮮血。

「不⋯⋯不要 ⋯⋯」我的視線漸漸變的模糊，淚水不停地流下來。

爸爸露出了解脫的笑容，他用著氣若游絲的聲線道：「對⋯⋯不起⋯⋯不要救我⋯⋯」

話畢，他的身體逐漸變冷，停止了呼吸。他睜著雙眼離開了我們。

我永遠都忘不了媽媽趕到醫院那一刻，當她走到殮房認屍，看到爸爸的死狀時失聲痛哭。那時我失控地拍打著她，大喊著把所有的過錯推到媽媽的身上：「是妳！是妳認識了別的男人！是妳要離婚才把爸爸害死！」

「嗚⋯⋯把爸爸還給我！」

* * *

「不！」我伸出雙手緊緊地抱著媽媽大喊著，我把頭靠在她的肩膀哭泣著。

「是我對不起妳，是我的錯！是我把所有錯推到妳的身上，讓妳這些年來背負著罪惡感生活⋯⋯」

「不⋯⋯艾娜，這是我的罪孽，患有癌症是我的報應！這是報應呀！」

「不是的！不是的媽媽！」

這不是罪孽，不是報應。本來爸媽早就失去了愛情，彼此之間只剩下責任和名份。爸爸是因為長久累積的工作壓力，還有被解僱的不安才患上了精神疾病。

是我們沒有好好陪伴他走過這道難關，才讓他走上這條絕路，並不是因為媽媽一個人的過錯。

而且我的說話卻狠狠地傷害了她，令媽媽失去幸福，也傷害了我們之間的關係。

「媽⋯⋯妳的病情還可以醫治的。我已經失去了爸，我不想連妳也失去，好嗎？」

媽媽緊緊地回抱著我點頭說：「好⋯⋯」

睇到好Sad

我都係

CH. 33 家人

「聽說妳媽媽放棄了進入安樂院？」陳千千有點猶豫道。

看到陳千千那一臉擔憂的樣子，還有那溫溫吞吞的語氣，就知道她不知從何處聽到這件事。難不得整晚工作的時候都覺得她好像經常偷望著我，眼神有點悲傷，可能因為這件事又一次勾起她和男朋友的事。

知道陳千千在擔心，我便道：「對，她放棄了安樂死。她現在進了別的醫院接受治療，病情有好轉，不用擔心。」

經過這一次事件後，我好像體會到陳千千、洪承君、李梅，一眾病者家人的感受。

那心痛、不捨的感受難以形容，因為你知道將會失去自己重要的人，明明就在自己伸手可及處，但是時間卻一分一秒流逝，把他帶走。

「這樣就好。」陳千千呢喃道。

驀地，有病人按下了鐘，我看了看病床的位置。

「是鄭興呀⋯⋯」我同千千一起道，我們互相看了對方一眼，只見千千露出甜美的笑容，像是示意著要我去看看發生了甚麼事。

受不了她那裝無辜的表情，我只好認命地走去看看。

因為我們二人都知道他一定是無聊，或是⋯⋯

總之，每一次都沒有好事發生。

深夜凌晨，我沿著走廊走進病房內，房內的病人都睡著，只有鄭興一人醒著。我走到他的床邊叉著手問：「怎麼了？」

鄭興望著我笑了，但是在我眼中他的笑容跟以往有些不同，看起來有點強顏歡笑。

「姑娘，我只是有點悶，所以找妳聊聊天。」

就知道他想聊天解悶，我便坐在一旁的椅子上道：「只能一會喔！」這個場景似曾相識，記得那時候桐桐也在，可是現在鄭興旁邊的位置已轉了一名五十多歲的叔叔。

今晚的鄭興看起來滿懷心事，看起來格外憂愁，看到床前的數字牌就知道他悲傷的原因。

他剩下八天就安樂死了。

「雖然這樣問有點可笑，但我還是想問我的子女是不是還沒有跟醫院聯絡？」

「還沒有。」鄭興進院以來跟曾桐桐一樣，家人從來沒有探望過他，可能因為這樣他們才視對方為家人外最親密的人。

鄭興擠出一抺苦笑像是嘲笑自己：「我的子女真的以為我會把遺產全留給他們。劉姑娘，妳要是做我的小老婆嗎？我把我所有的遺產全都給妳！」

我開玩笑地給了他一記白眼。

「不用了。你其實是為了家人關心你，來探望你才會選擇到安樂院對吧！」

之前我一直不明白為何一個富豪明明可以到外國安樂死，可是他卻留在香港輪侯著。可是在這些日子以來，我終於明白了。

其實他並不想死。

鄭興聽到我的說話後哈哈大笑起來：「哈哈！這樣也被妳發現。對呀！我並不想離開，不過以我現在的病情，安樂死對我來說也是一種解脫。」

他雙眼失去了焦點，望著一旁的窗外，像是回憶起過去的一切。

鄭興雙手緊抓著被子，張開乾燥的唇瓣開始道出他的故事：「也許是我的報應。」

這一晚鄭興斷斷續續地把他的故事告訴我，也許他知道自己的日子不多了，才把自己曾經所作的一切都訴說著。

鄭興家景不錯，父母在內地有數間工廠和土地，衣食無憂。他向父母拿了點錢就在香港開了幾間公司，在短短幾年間賺了許多錢，擴展業務。

因為富有的關係，有不少的女人向他投懷送抱，鄭興都沒有拒絕。他甚至跟娛樂圈的女明星，模特兒和香港小姐有過一段情。

他的感情世界多姿多彩，曾經結過四次婚，差不多每次都是失敗收場，除了妻子或前妻外更有不少女人為他生了子女。

但是鄭興是一個失敗的父親，在感情的世界裡也是。每個女人或是子女開口閉口都跟他要錢，每次的話題都是錢！

鄭興有想過是不是因為自己當初的風流，而現在得到這樣的報應。

直到他發現患上了末期癌症，他更確認這個事實。

不論是妻子、前妻還是子女都不曾關心過鄭興，他選擇到安樂院輪候其實是為了等待。

等待著家人的探望，在這漫長的時間都換來每一次的失望⋯⋯

夜啲有結局

睇到有啲感慨
人到最後 真係咩都冇
寫得幾好呀 樓主加油

CH.34 生命的價值 ( 結局 )

在接下來的幾天，鄭興的家人都沒有探望他，在他的眼眸中可看出濃濃的悲傷。在派藥的時候他都拒絕吃藥。

「姑娘，還有幾天我就離開了，都不用吃藥了吧！」

「妳們有沒有甚麼說話要跟桐桐說，過幾天我就告訴他吧！」

「就讓我痛著吧！那痛楚深入骨髓，像是證明我活過。」

看著他痛得臉色嘴唇泛白還冒著冷汗，聽到他那倔強的說話都讓人感到不忍和難過。在林從欣的要求和監視下，鄭興還是乖乖地把藥吃下。

在這幾天鄭興不像以前，喜歡胡鬧和捉弄姑娘。他變得沉默下來，不再主動跟其他人說過一句話。

在安樂死的前一天，當我經過病房時看到他的床邊站了一大班人，病房內的其他病人都向他們投向好奇的眼神，聽千千說那一班人都是鄭興的妻子、前妻、以前的女友，還有他的子女。

他們來的目的明顯可見是為了鄭興的遺產，他們一行人圍著他的床邊，不停地談論著要怎樣分錢，完全沒有想過鄭興的感受。

鄭興到了差不多安樂死的時候，他才見到家人們，諷刺的是他們手中拿著許多文件，對著一個病重的病人，迫他簽名。

一絲關心憐憫都沒有。

看到他們騷擾著鄭興還有影響到其他病人，露出醜陋的真面目，讓我和千千看不過眼。我和陳千千一起走進病房內把鄭興的家人全都趕出去。

雖然他們心有不甘，但是我們警告如繼續逗留在病房，影響到其他人就叫保安來，他們才離去。

當鄭興的家人離開後，我轉頭一看只見他躺在床中鬆了一口氣。鄭興的反應不是因為最後家人來探望他，圓了自己的遺願，而是因為那一班不念親情，面目可憎的所謂的「家人」離開，讓他耳根清靜和喘口氣。

鄭興認清了現實，不再妄想活在自己的理想中，奢想著一天自己的子女會關心他，不捨得他離去。

在他們離去後，鄭興提出了三個要求。一是替他聯絡律師。二是明天安樂死時不讓他的家人在旁。三是更改安樂死的時間，把時間提早半小時。

在鄭興提出要求後，他在當晚轉到獨立病房去。因為我們都知道明天他的家人會再次來到，怕影響其他病人休息，所以才做出這樣的決定。

除此之外，也想讓他安靜的離去。

那一晚，鄭興向我提出了一個請求，希望在他離開時，我和陳千千能夠陪伴在他的身邊，好讓他一個老人家離開時不太孤單和寂寞。

* * *

翌日，洪承君走到鄭興的床邊，看了看掛在牆上的時鐘道：「時間差不多了。」

聽到這句說話我和陳千千都想起桐桐離開的那天，感到非常的哀傷。

寧靜的獨立病房中，只有我、洪承君、鄭興和陳千千。只有我們三人送他離開外，就再沒有其他人了。

過去所愛過的人，認識的好友全都沒有探望過他，過去的人生仿似是虛構一樣。

他到快離開的時候，才知道原來自己從來沒有得到過甚麼。

人生如此的唏噓。

「你有甚麼話想說嗎？」洪承君問道。

鄭興笑了，望著我們眼神可看出他十分感觸，他眼泛淚光，視線放遠道：「謝謝你們陪伴我過這人生最後的路程。再見了，我會跟桐桐在另一世界好好生活。」

鄭興向我們揚起燦爛的笑容，像是得到解脫。洪承君替他注射藥物後，他慢慢閉上了雙眼，沉睡下去。

「再見了。」看到他安詳的臉，我呢喃道。

鄭興離開後，他的家人來到醫院後才發現他已離世，而鄭興昨晚已經跟律師確定更改遺囑，把所有的財產都捐出去，一半是捐給癌症基金會，另一半則是捐給安樂院。

這一件事鬧得很大，鄭興的家人花了不少錢打官司爭取遺產，把事件鬧到終審法院去。

結果還是徒勞無功。

平日經常鬧事的曾桐桐跟鄭興相繼離開後，平日吵鬧的三樓變得安靜下來，其他護士都感到不習慣。

以後都不會再有一老一少在樓層徘徊調戲著其他護士，也不會見到他們按下鐘叫你跟他聊天解悶，這些事仿似是昨日才發生似的。

安樂院還是一樣正常運作，每天都有人入院，也有人離開，不停地見證著不同病人的故事。

* * *

兩年後

我整理著身上的服裝，匆忙地往護士長室走去，怎料洪承君從走廊的另一邊走來。他看到我時咧齒而笑：「下班後不要忘記出席宋絲欣和尹格的婚席！」

宋絲欣放棄安樂死後，跟尹格交往數年後決定結婚。宋絲欣邀請了安樂院的醫生護士出席她婚宴。

我轉過身望著他，一邊倒後走著道：「知道了，我們一班人一起去嘛！晚上六時停車場等。」

話畢，我繼續往護士長室快步走去，怎料洪承君再一次叫住我：「劉艾娜！」

我停下了腳步，疑惑地轉頭看他。洪承君嘴角翹起向我露出一抺好看的微笑：「升職試加油呀！」

沒想到洪承君會鼓勵我，看到他的笑容使我內心有一陣陣的悸動。

我有點口吃地回應：「我⋯⋯我會的！」

當我走到護士長室後，坐在房間外的椅子上像是回到兩三年前面試那天，陳千千坐在我的旁邊笑著問：「艾娜，這一次不緊張了吧！」

聽到她的取笑我搖了搖頭：「妳也是呀，這一次不吃薄荷糖嗎？」話畢，我們相視而笑。

「劉艾娜，可以進來了。」

聽到我的名字，便站起來往房間走去，在進去前陳千千也鼓勵我道：「加油。」

當我走進護士長室後，便關上了門。

再一次進來護士長室並沒有改變，純白色的牆壁、房間一旁的櫃子放滿了各種顏色的文件夾，文件夾順著各種顏色放滿了整層的櫃子，而李梅則坐在桌前進著我。

但這一次不同，在我眼中李梅不再是那個毫無感情的護士長，李梅向我莞薾一笑，然後開始升職的面試。

「你認為生命的價值是甚麼？」

這個問題讓我想起了當然面試的時候，那時我腦海一片空白，完全無法回答上李梅的問題，十分狼狽。

但經過這兩年的經歷，想起了院內病人的故事，想起了鄭興，桐桐還有田協材等所說的話，體會到他們的感受，我知道該怎麼回答這個問題。

我微笑著道：「我認為生命的價值是⋯⋯」

（完）

完故啦！

知道呢個故事題材無咩人睇。
但多謝呢到仍然有睇同支持嘅幾位讀者。

我自己就幾鍾意呢個冷門故事，所以遲下有機會會自資出版，參與某網站同出版社嘅POD計劃。

到時可能會寫多幾章番外篇，係其他角色視覺寫嘅。
希望到時會批啦，自己都想有本實體書J下

有興趣遲下留意下我嘅Facebook 啦。

嚟緊會再post愛情音樂故事或者口語愛情同居故事，希望到時你地都會睇同鍾意啦。

遲下再見

唔捨得，真係好好睇
鍾意你細膩既文筆
你fb係咩，即like
期待番外篇
加油

到時出POD會係書裡面，整理好後會申請。

我覺得唔係好貴，有人買一本就印一本。自己又想有本留念J下

睇你嘅文字睇得好舒服 題材又特別 期待你之後出嘅故 加油

多謝你
我會繼續加油💪🏻